[Mac撚] 用家/買機集中討論(60) Bug Sir鑊氣停不了

《2020年頭升爆Intel MBA去16GB四核i7
仲要加埋SSD》苦主哀悼銘記永久置頂警世碑
改config永遠只加到自己真正需要為止
(豁免錢多身痕人士)

唔撚好再問系列

官方：2013-2014 MBP升Big Sur磚撚左可以點做

官方：M1 Macs重裝macOS磚鳩左可以點做

用教育價walkin買士多係唔撚會再做
「Apple 教育優惠適用於在學及已獲取錄的大專院校學生，以及各年級的教職員。教育優惠並不適用於 Apple Retail Store。詳情請瀏覽 。」

M1 Macs既Bluetooth問題據報Big Sur 11.2更新搞掂
(具體係咪未確定)

冚埋個蓋叉住電用MacBook係唔大機會傷電傷機

Apple Silicon搭載，M1晶片Mac機系列

兩年過渡期，慢慢將全條Mac機line up由Intel (x86) CPU轉晒去用自家製ARM CPU，叫Apple Silicon
原因係Apple頂唔順Intel擠牙膏，想整合全個ecosystem都用晒同一個architecture

Universal 2 - 新寫既Mac apps可以同時寫晒俾x86同ARM兩面去行
Rosetta 2 - 響新ARM機可以binary層面用模擬形式去裝之後行x86 Mac apps
Virtualization Tools - Parallels之類VM可以原生運作，內行其他平台環境包括Linux，行Docker之類
iOS & iPadOS apps on the Mac - iOS AppStore apps可以原生響Mac度以Window形式去行 (有方法行.ipa)

一部份Apple自家apps已經完成ARM化，包括跟機嗰堆基本apps同埋FCP X、Logic Pro X
大廠如MS出Office、Adobe出CC等等都已經有beta可用
另外中小型developers似乎歡迎轉變，AS native (Universal or iOS port) apps由M1機見街每日增加中

對普通Mac用家意味:
衣家或者以前買落既Intel Mac機 (2006年至2020年)會響兩年過渡期內保證仲完全支援同埋仲有最新版本apps用，不過兩年之後Apple應該完成ARM化就好難講
任何一部Intel Mac同AS對位機比較，佢續航力、發熱、同埋整體效能都會被大大拋離
本身有用部Mac行Bootcamp去boot x86 OS包括Windows既人會限制於只可以用emu形式行VM而效能有折損/唔兼容 (eg. CrossOver / Wine)
接觸low-level層面既developers / advanced data人士會面臨唔少未知障礙
不過響日常用Mac既角度睇，因為將來會同iOS整合，可能好快會有海量本身macOS無既apps會突然有得用，次期新M系Macs既form factor可以預期會有突破(參考iPad Pro)
Hackintosh界別亦可能因為將來Apple唔再用x86 CPU而無得再搞 (欠缺街外硬件bootloader / firmware / driver)

Universal 2 大廠/重要apps

*** 幾乎所有Apple 1st party apps ***

Google Chrome 88+

ZOOM 5.4.7+

MS Office 365 (OneDrive以外)

Adobe Lightroom CC 4.1

Adobe Photoshop for Mac ARM Beta

Affinity 1.8.6+

DaVinci Resolve 17.1+

HandBrake 1.4.0 Beta

iStat Menus 6.51 (build 1164)+

Blackmagic Disk Speed Test 3.3+

Carbon Copy Cloner

Paragon NTFS

BetterTouchTool 3.502+

1Password 7.7.1.BETA-2

Adblock Plus for Safari ABP

OpenVanilla 1.6.1+

***Yahoo KeyKey可以用64bit mod響Big Sur (M1)度照用

MacRumors有post追住加app

Is Apple silicon ready?
apps響Apple Silicon支援/運作情況database

macOS行iOS apps (side load)

只支援Apple Silicon Macs，暫時只有新M1 MacBook Air, MacBook Pro, Mac mini

A) App Store
搵「iPhone or iPad apps」，developer有開通俾macOS就會可以download

B) 用iMazing搵.ipa
如果你有用Enterprise版iTunes或者iMazing，可以拎到非jailbreak既.ipa (姐係個Apple ID要同你部M1 Mac match)，Big Sur係會幫你行第一次嗰時gen一隻wrapper出黎，之後隻iOS app行唔行到就睇佢入面堆code有幾update / 無同衣家API撞

C) 用Apple Configurator 2搵.ipa
1 、在 macOS 的 App Store 下載 Apple Configurator 2，打開後 連接 iPhone/iPad
2 、點擊 Apple Configurator 2 中的 iPhone，右鍵選擇 添加 - app
3 、找到想要的 app，選擇然後點 添加，就會自動開始下載
4 、下載完成後會提示你的設備上存在這個app，這個時候不要按任何按鈕
5 、按 Command + Shift + G，打開這個路徑：~/Library/Group Containers/K36BKF7T3D.group.com.apple.configurator/Library/Caches/Assets/TemporaryItems/MobileApps/
可以看到已經下載好的 ipa，把它cpoy出來，不然會被自動刪除
6 、雙擊 ipa 安裝，打開時會報錯沒有權限
7 、打開終端，輸入 sudo xattr -r -d com.apple.quarantine App 路徑(例如 sudo xattr -r -d com.apple.quarantine /Applications/ )

(Apple曾經響server side關閘，不過衣家開通番俾人side load)

當代Macs分別列表 (個人意見)

MacBook Pro 產品線

13-inch MacBook Pro (2020 M1)
特點: Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 用家做白老鼠，只得兩個port
鑊氣: 未有

13-inch MacBook Pro (2020 Intel)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核低配機)已摺
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核高配機)
特點: Ice Lake四核，4xUSB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，用新機殼同新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 仲用Intel可能好快被取代
鑊氣: 未有

16-inch MacBook Pro (2020 Intel)
16-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB新機殼八核機)
特點: 同上，再加: 64GB RAM，5600 8GB HBM2 VRAM GPU，8TB SSD
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，偏向厚重
鑊氣: 未有

MacBook Air 產品線

13-inch MacBook Air (2020 M1)
13-inch MacBook Air retina (2020 Intel)已摺
特點: 輕薄，Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題
弱點: 用家做白老鼠
鑊氣: 未有

蝶式Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 13”-15” keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線

21.5-inch iMac (2019)
21.5-inch iMac 4K (2019)
27-inch iMac 5K (2020)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake十核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，5x00 GPU (27”)，LAN有10GbE(27”)
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，得一把風扇，SSD焊死(27”)
鑊氣: mon左右下角入塵，T2問題(27”)

iMac Pro 產品線

27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，低速靜音雙風扇，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級Workstation比較唔算勁
鑊氣: T2問題

Mac mini (M1)

特點: Apple Silicon M1 CPU八核，體積極細極慳位，2xUSB-C(TB3/USB4)
弱點: 用家做白老鼠，SSD焊死，RAM內置於CPU，無10GbE，無連mon/KB/mouse
鑊氣: 未有

Mac mini (Intel)

特點: 六核選擇，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢
鑊氣: T2問題

Mac Pro 產品線

特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM，MPX module
弱點: 仲用Intel可能好快被取代，入門價位超高(6千USD)性價比成疑，SSD用自閉插
鑊氣: 未有

Pro Display XDR產品線

特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)，性價比成疑
鑊氣: 未有

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮GPU要勁d；要有dGPU既MBP 15”/16”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用Mac Pro / iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少 (M1 Macs甚至唔支援eGPU)

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 16”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合；注: 近年各大執相軟件開始支援多核多工甚至GPU加速

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016-2019MBP既蝶式KB同屎無分別 (2020年機款已經完全被取代)；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便(2020年esc key已加番)；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；2019 16”係針對呢一連串問題既改良model黎，已經唔用蝶式改用剪式；Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；各機種RAM量上限以及換RAM限制睇置頂圖表，而具體要用幾多RAM你要自己估計

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有dGPU既MBP 15”/16”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel iGPU既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足；Apple Silicon系列機SoC既graphic core效能可以好可觀，不過同x86 game係隔左一層

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

MacRumors揀Mac (iDevice)指引，對比以往更新日期/時間長度/頻率

Q: MBP13"定16”好? (只比較Intel機種，不計算M1 Macs)
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩iGPU vs OK dGPU；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP13”低配 vs 高配?
A: 低配已經用Apple Silicon，而高配仍然用Intel CPU，兩者最大分別係你究竟需唔需要x86兼容，如果否，揀M1低配會有更多得著

Q: MBA vs MBP13”?
A: 如果你想要呢堆野就揀Pro: 4個TB3 port (高配)、好聲speaker、有風扇足夠盡快散熱、Touch Bar、x86兼容 (高配)

Q: iPad Pro vs 任何MacBook?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要行desktop Mac apps，要有data management要插好多配件就用MacBook；Apple Silicon Macs可以side load iOS apps，Intel唔得

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好? (只比較Intel機種，不計算M1 Macs)
A: 效能上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 16”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核；注意未來Apple Silicon Macs純講CPU效能應該會完爆Intel Macs

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys而TB可能會阻你㩒佢地；Apple似乎對Touch bar前景將會放棄，盛傳下次MacBook Pro大改會棄用

Q: 買MacBook Air / MacBook Pro / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini (Intel)要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM；Apple Silicon Macs因為改用Unified Memory架構，所以RAM量需求比Intel降低，成條數唔同晒計法

Q: iMac 2020買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿四槽唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini (Intel) 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD? (2020年開始買Mac已經唔存在Fusion選頂)
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該照用原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB；PS: Apple最新file system APFS已經唔支援Fusion Drive，未來佢地似乎想淘汰呢個技術/唔再用內置HDD

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MBA/MBP/iMac系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無dGPU分別幾大? iGPU夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，iGPU足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加dGPU；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，新舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含；注: Apple Silicon未來graphic效能有機會大大提升

Q: DCI-P3闊色域有無用? (2021開始全部Mac機內置mon已有DCI闊色，除底配iMac 21.5”)
A: 視乎你做既野有幾高要求，同埋你識唔識set/cal，色域用途大致上可以咁分:
MBA / MBP / iMac / iMac Pro: DCI-P3 - web media, (internet) video
Adobe RGB - print, pre-press
Rec2020: broadcast / film color grading
ProPhoto RGB: photography RAW source space

Q: 係唔係應該揀美式keyboard?
A: 香港一般KB其實係美式，除非你同英國或者其他歐洲語言國有關係而prefer其他layout；至於中文，自從大概2017開始Apple只出兩種中文內置KB，一隻係台灣注音，另一隻係大陸拼音，姐係唔再提供任何有倉頡字碼既laptop KB，除非你去到desktop長版有numpad既Magic Keyboard 2

FAQ 付款篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon就可以俾HK$799整，其他人為野如入水/爛殼的話俾最多HK$2299整 (每年兩次上限)；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 多數無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 過左保仲應唔應該拎去士多整
A: 天才bar會幫你check部機咩事，之後確認問題佢會報零件價你先決定整唔整；多數係非常之貴，而你自己去維修舖以至深圳華強北係可以搵到實惠好多既選擇，不過當然風險你要自己負；其實有一部份零件響Apple就算過保換都算合理價，尤其係電池

FAQ 配置/使用篇

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部(舊)Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個偏貴既option係買Elgato HD60s之類既capture卡，有即時唔大delay既HDMI 1080p經USB入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮；當然傳統既外置HDD/SSD方案都可取，另外因為高速家用WiFi開始普及，自置NAS亦越來越多人會做

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi / RF無線野有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；WiFi解決方法係轉用5GHz AC...，USB無線RF就避免而搵bluetooth，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝延長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇；有巴打報告用金屬用料以外既外殼/貼有一個巧合既副作用就係令到佢絕緣，間接令部機唔會出現呢個問題

Q: 響Mac(OS)睇Netflix有無4K?
A1: (macOS 11 Big Sur或以後)Safari已經原生支援Netflix 4K (HDR)，不過暫時未有好清楚指引究竟setting同埋插mon/TV等等有咩步驟或限制
A2: (macOS 10.15或以前)短期內都唔會有，Netflix用既tech因為種種原因係同Apple唔夾，兩者因為Apple TV+對台而令到無解決方案；如果你一定要用一部Mac機去睇，就唯有咁做: bootcamp > Windows 10 > Edge > 支援HDCP2.2既HDMI/DP線或hub > 支援HDCP2.2既mon/TV

Q: 響Mac用Safari睇Youtube點解好似用唔盡resolution (4k+)
A1: (macOS 11 Big Sur或以後)Safari已經原生支援YouTube專用VP9 codec，已知可以播足8k60Hz HDR，當然你部Mac handle唔到會drop frame係另一件事，總之佢係會load俾你播
A2: (macOS 10.15或以前)Youtube用既video codec因為種種原因係同Apple唔夾，而且Safari會認定你個scaled resolution而唔係actual resolution去決定viewport；解決方法最簡單係用Google Chrome做專睇Youtube既browser (其他影片網如果用Youtube相似codec係有同樣問題)

鑊氣篇

進階篇

嚴重警告 • 溫馨提示

軟件apps篇
(未針對M1 Macs更新內容)

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)
Rectangle (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已有64bit installer)
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法
廣東話拼音CIN插件

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

留住名先

lm

新post劉明

新入手m1 mba 512
因為袋底冇貨 比多2000

有冇13吋電腦袋推介
官方個隻皮套好撚貴
市面又好少非made in china既套

想問問大家用mac / ios最近有冇遇到browser成日redirect去'good luck dog space' 嘅網？
勁煩喎

grams28
港產嘢香港造

出咗11.2.1 Update

twelve south book book

部iMac 升緊
有乜特別？

啱啱search 咗
又幾過癮
不過呢啲殼會唔會難散熱？

而家部MacBook pro 13” late 2013 慢撚到仆街 開啲app出嚟死下死下

準備換部MacBook Air M1
預左要跑Parallel Desktop
唔知買8GB 夠唔夠跑
定係要打爆16GB RAM????

你地m1 Mac black magic 個disk speed test 有幾多？
我上網睇好多都過28xx~3xxxMB/s (Stress 1-5GB都係)
但係我個部Mac mini m1 5GB得800-1000, 1GB先上到2500左右
同YouTube睇個d test差好多

我平時都係用黎玩下imovie多，成日出beach ball

買8gb
留個budget 買部windows 機得唔得？

木馬黎架喎
你有無download過咩野垃雜3rd party apps或者browser extensions?

蘋果宣佈 2016/2017 MacBook Pro 電池免費更換計劃 應對無法充電超過 1% 的問題

合資格的電腦型號如下

MacBook Pro（13 英寸，2016 年，兩個 Thunderbolt 3 埠）
MacBook Pro（13 英寸，2017 年，兩個 Thunderbolt 3 埠）
MacBook Pro（13 英寸，2016 年，四個 Thunderbolt 3 埠）
MacBook Pro（13 英寸，2017 年，四個 Thunderbolt 3 埠）
MacBook Pro（15 英寸，2016 年）
MacBook Pro（15 英寸，2017 年）

patch左近期好大鑊嗰個sudo bug
就算未上Big Sur既Mac，各位都應該即刻裝最新嗰個security patch (Mojave同HS都有，舊d唔知有未)

個人覺得想用耐啲嘅就打爆16gb ram

check左，Catalina都有
可以的話盡快裝

好想中個電池bug

部機用咗4年 上次去check電池健康話未低過80%唔比換電

3rd app / browser extension 果d乜都無
佢唔係個個網都redirect, 只係會出現係部分網站，例如某discuss, sina 等等

DNS 問題?

hmm睇黎最舊都要Mojave先有
個patch各位可以的話盡快裝
唔裝係有存在風險
eg. 即刻被爆格變root放木馬，全個系統gg

你貼低一兩條會redirect去嗰度既link俾我地試吓
有時有可能係個別website佢server嗰面php俾malware改左code

建議裝個bitdefender scan 下

我Air 256GB，day1嗰時test有2300 write 2800 read
你放野好滿?

大家唔好亂禁

btw, 我上 佢就會redirect

16年部mbp都食幾多replacement scheme
mon出過事，keyboard出大事，而家電池都出事

有冇check過 host file 同 dns 指去邊?

求其google咗個方法

換款第一代
利申 中咗mon換咗

08 Mac Pro頂唔順最近換左M1mini
有少少問題想問

M1 mini 開lihkg app會撞我個藍芽speaker
係我個speaker問題定
lihkg 個app問題定係
M1 個BT firmware 問題

有啲iPad/iPhone app無得放大resolution
係咪得split screen呢個方法放大(我主要用黎睇下漫畫同片)

IT白痴唔係好識D咩DNS host file, 可以點check

我暫時睇，覺得應該真係嗰幾個site既php / wordpress唔知咩原因被植入code，有部份php malware會響個用家load page嗰時發動，咁呢個redirect page係搏人click OK咁會有其他phishing後果
另外我google左吓，似乎discuss係唔止你(macOS)見到咁，包括其他平台既人

你可以做既係先清晒所有browser data同 cookies (history應該可以留)

利申: 門外漢，有其他巴打睇得明發生緊咩事請更正

唔該晒坦巴
真係嚇鳩死我

明明部電腦只係做正經野同online payment, 一個古怪網都無上過
如果咁都中毒hack曬d data
個人會好崩潰

你係其中一個browser (safari/chrome) 定全部browser都會redirect咗去個個網站?

可以試下第二條link個啲方法 check下個browser係唔係有啲奇怪嘢

IT9最終解決方法係重新起過個macOS (backup晒自己啲嘢之後)

如果你經常要去呢d咁既website，要裝足少少adblock之類既野

另外你部mac會唔會有啲特別嘅app plugin ? 都有機會係呢啲嘢
我之前就check到公司有個同事個adobe cc裝埋啲淘寶買嘅plugin搞到部imac會不停連出去挖礦

我只係用safari, 成部電腦無裝其他browser同app 所以試唔到

Btw,我untick咗個allow notification好似真係無事，多謝你地

我印象中部機極度原裝
連app store d app都係down過
極其量只係去app store update佢本身跟機d app
例如Page, note果d

屌佢老味
升去11.2.1我部袋底Air又係完成唔到個install磚撚左
我開始懷疑係我裝既野搞成咁，無可能鑊鑊升OS都kik響同一個位

我都係70% full...
主要係write個數好低
read就正常

加RAM$1500
$1500加多D $2000幾 又買唔到部好少少嘅Windows嘅 除非搵二手

一半以下空先算optimal
得三成空的話係唔夠空間俾controller任掉file入NAND，佢要搵位咁就會用耐時間
如果你一定要裝咁多野的話唯有忍佢，不過跌到去得番800MB又好似太低
當然你喜歡係可以拎去store話SSD壞/慢，睇吓佢點講

你有無試其他browser，同一部Mac?
跟住，你可以試同一network內，用其他平台(包括iOS)去試?
今時今日係可以連router都被爆格裝左木馬
(不過都係嗰句，呢鑊野點睇都似係個site佢地php唔secure被改)

thanks!!等我format部機再試試，再係咁慢就拎去store問問
不過無買apple care 諗住Mac mini放係到用唔會出事

睇過有篇嘢話Big Sur 唔會Check 你部機夠唔夠位Update
好似話要自己確定最少有50GB Feel 先得
唔知關唔關事

我由11.0升11.1磚過一次就係因為咁
不過之後兩次都特登唔放咁多野，都照kik
今日嗰次應該256GB用左100GB左右
只係一個2.43GB既security patch，無理由因為空位唔夠而炒
我啱啱砍掉之後開完admin account咩野都無做就即刻裝，衣家就黎裝完，似唔會有問題
我懷疑係我平時有裝既某d比較深入會改library既apps/utilities因為有dependency而Apple個新API改左野所以夾唔到

睇見巴打奶3次，我只係裝APP，無放野，都唔敢升住

不過今次個security patch填補左個大漏洞
唔填的話個sudo bug係可以好撚大鑊，你唔小心裝左垃圾木馬之後，再加被昆俾admin password佢，佢就有全權可以完完全全任搞你個系統

新手一問，洗唔洗裝防毒軟件？

部mbp次次一開chrome乜網都未上風扇就自己起飛 都cls
係咪比google spy緊

有keep住更新到最新既OS security patch就夠
同埋每次個系統或者個別apps突然問你admin password都要警覺，查清楚咩事或者死都唔打pw
防毒或者其他scan野軟件係去到你已經知道中左招先用
[/個人意見]

咁點解要計運費

平郵都要俾錢啦

佢好似用順豐
上網買嘢比運費是常識吧

擺多一兩個鐘先再睇有無行過
真係卡左就要按實power掣force restart
出番黎都仲卡響同一個位可能要砍掉重練.. 到時你再上黎問

我見到咁多巴打瀨嘢
用咗最保守嘅方法
入safe mode㩒update
成功11.1升11.2

有無人接4k mon 時 有時會閃閃下，

m1 macbook air
typc c 轉 display port 另一個typec 接hub for 充電同keyboard mouse

我有，不過係2k mon

m1 macbook air
用type c hub 駁mini dp

剛到貨 16gb ram mac mini ， 開心使用中

有咩免費pdf reader 介紹

Adobe reader
Preview
Google chrome

唔係呀
我係驚佢 charge 我 us to hk 郵費

話說前排有新Apple 產品時佢好多高層都接受KOL videocall 訪問
有冇人可以用PR 角度, 公司角度講下點解要咁做

exactly 高層現身說法有乜用？幫KOL 出片拍片拎曝光咁簡單？

啱啱更新完11.2.1 ， Time Machine Setting 個Lock 依然係消失咗

你地係咪講哩個？

前幾日上R33，一撳入去就彈哩個網頁出嚟， 我都奇怪乜google會搞抽獎
無理佢入返R33就正常
今日又彈過，一定係R33入面D廣告有問題
(好在上咗廿幾年網，咩古靈精怪都見過哂，呃我唔到嘅)

係呀, mobile01, babykingdom 某d post 都出事

我今日update 左最新既big sur, double tab the title bar to resize the window size, 其他apps 都可以 但只係得safari 唔得。 有無人都係咁

同一部機用chrome 冇事, iPhone 冇事
遲d 揾番部舊mac 出黎試

係哩個網 好撚煩
我最後發覺熄曬d咩 allow to ask permission / block pop up都無用
希望真係個網有事而唔係電腦中招

Btw,我有時用iPhone 上網都會預到

中咗電

keyboard啱啱開始壞 有冇得一次過整？

用黎挖礦得唔得？粒m1咁勁又唔熱

原來換keyboard 會換埋電

M1機都唔熱，無驚過

好似好多人都有呢個問題, 上網睇話RESET SMC 可以解決

但M1 點樣RESET, 我試過之前既方法,好似唔得.....

用緊macbook既有冇用case 上一部又花又凹

M1 好似已經冇左reset SMC

同埋係用緊特定既APP 先會閃,
次次都唔同, 有時係SLACK, 有時CHROME都會, 然後有次係指去底下條BAR 先會閃, 平時多數唔會閃

用緊官網賣既INCASE 幾好

你又講得啱

個case可以放埋A4紙入去，好方便

我唔係
係random 閃
有時要一秒先著返

大撚盲閪日日問

好糾結買 macbook air 定 ipad pro好

都係一般上下網，睇下戲咁，唔會剪片執相

不過ipad pro 12吋又比 macbook air貴啲

睇你鐘意邊個form factor
有人勁鐘意slate 瞓床上玩

可以嘅 講哂啲問題就會一次過整

請問咁多位師兄師姐用開邊個防毒軟件？
小弟部mba中左yahoo redirect virus

Mba intel 尾水 bts 板
唔該晒

Mac 好少可會中毒喎
Format 部機好過啦

留名

thx

咁嚴重? 我一陣再上REDDIT 睇下D鬼佬係咩情況先...

Mba m1 開心使用

純娛樂嚟講iPad pro > MacBook Air，但係要肯定唔會做文書嘢，用iPad 做文書嘢完全係玩鳩自己，加咗keyboard 都係咁話。

利申：用緊iPad pro 12.9吋+ Magic keyboard，啱啱訂咗部袋底M1 MacBook Air

iPad Pro 轉MacBook air開心使用中

同你一樣
但我忍到出新MBP先上

新MBP應該都要16k up，我又唔洗用到咁勁，反而諗咗好耐買Mac mini 定 MBA

更新完macos之後，safari播netflix駁mon出hdcp error之前都正常播到，點搞...intel macbook唔想用chrome

我成日都會
抆咗條cable 再插試下

想問M1個App Store係咪同intel Mac/iOS App Store 唔一樣？
好多APP都搵啱到，NETFLIX都搵唔到

Developer冇tick俾Mac App Store 就唔會有

m1 個iPhone/ipad tab都係冇，明明iPhone 應該係有

隻app個developer要主動開通堆俾M1呢面download，你先會響store見到

你有某app想行的話，要用side load方法，睇置頂

請問應該點搞？

有D問題想問, 上網搵唔到相關資料
用緊2018 15-inch macbook pro
大約明面個浸關於Intel x84 同M1 ARM架構上分別 App唔用Rosetta 2會有影響
但係對run program language 會唔會有關係?
自己平時run大量R script 同一定量既python
run太耐會有鑊氣

同埋我有聽過ARM架構上RAM最盡只係support 16GB
理論上係咪唔可能再上?

想問下整完個keyboard有冇分別
佢係比個新嘅定係比改良咗嘅？

可唔可以比條link出黎話arm頂盡得16gb大家一齊研究

你想keep data定點

邊度聽番嚟
ARM 點會16GB封頂
反而M1可能就係16GB封頂
係M1計設限制
唔係ARM架構限制

或者話市面上最高係16GB configuration
M1 得2粒RAM die 亦係hard limit

唔夠位裝？

想keep

好似係 但佢直頭寫到損毀左咁

我唔記得係邊d台灣page到睇番黎
可能我理解錯
如果M1設計另到16gb係封頂
咁我想起碼匹配番我e加用緊32gb 姐係要等佢出M2?

煙條你夠未

你而家已經係32GB 2018 MBP?
youtube 有片專test developer tools 你搵搵片Python, R 駛唔駛用咁多RAM
不過都估你係data science 之類, RAM 都係多多益善

yes 2.2 ghz 8代 i7 + 32 gb ram
當年買個陣直接打爆佢
諗住可以用耐d 但係始終cpu都係太熱
M1 應該吊打牙膏8代 但係想ram起碼一樣有32gb 先換

好撚肉酸呀屌

run太耐會有鑊氣 — 係咪過熱？
或者買個散熱座俾佢用住先

散熱座暫時唔洗 我人係外國
冬天放出面零下十幾度等佢自己run
諗番起當年出新聞話macbook pro 有得配i9
點知要放冰箱先有個performance

你要知個"鑊氣"係乜嘢
thermal throttling
memory pressure

外國室溫唔會低過香港太多, 而且就算你可以低多10度都唔代表冇thermal throttling. 可搵搵utility check check 溫度
可以開activity manager 睇下full load memory pressure 去到幾多, 如果綠色即好夠RAM, 紅色要考慮加RAM (or optimize workflow)

M1 UMA 16GB 就算幾有效率我覺得都未必贏到傳統既32GB RAM
你等等係好. 衹係要fix 而家個"鑊氣"

睇漏咗"冬天放出面零下十幾度等佢自己run"

話M1因為架構原因16GB封頂嗰個台灣page，當日post出黎都即刻俾我地恥笑啦
(我見到大概有engineer提過個architecture無封頂，但係instruction set係暫時用到2TB RAM，好似係)

anyway你都係等下一水14"/16" pro嗰堆出左先再判斷會適合d
unified memory慳到係graphic processing paging嗰part，係幫唔到實實在在用data嗰part，姐係如果你都用開x86既32GB workflow的話你多數響Apple Silicon都係要32GB

散熱的話我估計因為14"/16"個chassis design會針對Apple Silicon而做，會比起衣家13" M1 Pro更有效率因為佢本身只係x86個殼轉底板

跟足佢個步驟去鏟
用呢個方法先可以100%鏟晒舊volumes同user accounts
記住咁樣會del撚晒所有野 (不過你本身個volume都炒左anyway)

Modern 64-bit processors such as designs from ARM, Intel or AMD are typically limited to supporting fewer than 64 bits for RAM addresses. They commonly implement from 40 to 52 physical address bits[1][2][3][4] (supporting from 1 TB to 4 PB of RAM).
屌係4PB，再大佢二千倍

我試過用分割整左一個新既volume然後裝big sur落去
機係開到 同睇得返舊volume入面啲Files
咁有冇方法救到/裝big sur落舊個個volume?

未用過mac機想問下
mac機有無得分兩個account登入？

因為女朋友都要用電腦
本身用緊window係可以分account登入

有 入埋大家指紋仲可以fast user switch

你目的係想救番舊volume入面既data，而你無做過backup?
你成功裝到入個新volume嗰時，「得返舊volume入面啲Files」唔可以copy出黎?

咁可以入手了唔該

可以copy出黎。
但有冇方法裝返落舊volume度？

the joke's on Intel

個舊volume已經「爛左」，你繼續裝上去繼續用係唔知會出咩事
我唔會建議你咁搞，copy番晒data出黎，砍掉重練係徹底做法

明白個風險，但我都想試下
因為我都copy左，依家都冇嘢俾我lose
拜托賜教

前排用教育價訂咗macbook air仲處理中，但行過豐澤有現貨可用教育價買，想問apple個邊可唔可以取消咗張訂單佢？

你check返order
仲有cancel呢個掣就即係可以

仲有啊，唔該巴打！

安全升左11.2.1
但升完右上有個提示叫我登入google acc

有冇巴打用yahoo keykey打速成，係mac版WhatsApp/signal打字個揀字框會飛左去mon左下角，揀關聯字果時又飛返原位?

但我係safari打字又冇呢個問題

有時會有，通常打完頭一兩粒字佢又正常返

我有，仲要飛左去另一個mon

部2016mpb 想拎去換電換keyboard，有無爸打知大約要擺低係apple幾耐先拎得返？

佢地有貨既其實都係2,3日

Thanks bro
過埋年拎去搞搞佢先咁

前幾日買左部 AIR M 1 合埋個MON 果時會有一下細細”格”聲
咁多位巴打有冇呢個問題

但係根本就冇廠認真玩 2in1market
我等一部啱心水嘅 2in1 足足兩年
卒之谷鳩氣入返部 m1 算

不過我買完 asus 就出部叫正常嘅 2in1 x13
屌佢老味

牙石呢啲背棄祖國，自認支那牌嘅廠就算鳩數啦

都話差把風扇同多兩個 port
若果大家都係 8 core 的話

急用就去啦，唔急就等吓，只係你買個貶值快啲，同預少一年系統更新

咩兩個PORT
PRO條TOUCH BAR

m1 air 同pro 冇性能太大差別
pro長時間full load 性能會好少少 因為有風扇散熱

點解Mac個note search with google
個function 會幫我打開個safari去search....
明明已經set左 chrome 係 default browser

C) 用Apple Configurator 2搵.ipa
1 、在 macOS 的 App Store 下載 Apple Configurator 2，打開後 連接 iPhone/iPad
2 、點擊 Apple Configurator 2 中的 iPhone，右鍵選擇 添加 - app
3 、找到想要的 app，選擇然後點 添加，就會自動開始下載
4 、下載完成後會提示你的設備上存在這個app，這個時候不要按任何按鈕
5 、按 Command + Shift + G，打開這個路徑：~/Library/Group Containers/K36BKF7T3D.group.com.apple.configurator/Library/Caches/Assets/TemporaryItems/MobileApps/
可以看到已經下載好的 ipa，把它cpoy出來，不然會被自動刪除
6 、雙擊 ipa 安裝，打開時會報錯沒有權限
7 、打開終端，輸入 sudo xattr -r -d com.apple.quarantine App 路徑(例如 sudo xattr -r -d com.apple.quarantine /Applications/ )

sideload係咪一定要有iPhone係自己account?
裝左係m1乜device都見唔到

2019 iMac 用家
今日見得閒諗住update 去 Big Sur
去到重新開機個陣死左（閃左一下開機白蘋果記秒熄返機）
要 Command + R 入 Recovery mode 重裝舊 Mojave 先冇事（可以順利log in 入 Home）
想問下有冇人試過類似情況？

你需要嘅係hub
M1 加個Daisy chain hub 出到6定7個芒

另外有傳下代MBP 本身機身就有好多port

Update macOS
眼鏡布抹乾淨條bar

即係類似type c啲USB Hubs?

想要Max speed 嘅data hub 就要揀支援thunderbolt 4 嘅

多芒就參考呢個

參考下先，thx！！！！！！

有禮貌
Mac 集中post 我印象中1/2定2/3 問問題用家人地答完佢唔覆就即潛
跟住有時同一條友轉過頭又問第二啲問題我真係唔想應佢

Intel Mac 最屈係可以多啲RAM, 例如iMac 可以輕鬆買RAM 加到above 64GB RAM
M1 Mac 冇得你揀咁多RAM
如果你workflow 一定要咁多RAM 你目前冇得揀

要USB port 數買hub 就得

軟件支援參考呢個同埋直接google software name

不過留意個軟件會唔會有plug-in which doesn’t support Apple silicon

去邊啲集中區都一街伸手黨
有啲仲要唔睇置頂

一定唔諗i5 你清緊舊貨
仲要成萬蚊除非16” 否則99% 強烈不建議買入

你如果多芒咁16GB 係好，因為每多一個芒就會食多幾百MB frame buffer depending on resolution

我估10月11月先會再更新13”14”MacBook 系列
你可觀望或者即入M1

我如果衹係最多dual 芒會揀8GB MBA，有咩事就即放再買下一代M2 MBP

如果偷偷留下正皮都收貨
好多係石沉大海

I5 10代算舊貨？

我見價錢貴2000（如果M1打爆16GB RAM）

一黎真係清舊貨, 市面上賣緊11gen (袛係Mac 冇用11gen)
二黎Intel 自己節奏已亂 新系列出得又快又急 今年會有12th gen

你搵朋友幫手用大專院校quota 可以平800

我岩岩先見到11gen咋喎

畢業咗幾年，無咩大專朋友了

冇錯就係咁快換代

11gen 係新架構快20%
12gen 係新架構加enhanced 10nm process 預計又再快20%

Alder Lake is Intel's codename for the 12th and upcoming generation of Intel Core processors based on a hybrid architecture utilizing Golden Cove high-performance cores and Gracemont power-saving cores.[1] Intel expects to launch Alder Lake in the second half of 2021. It is expected to use the 10 nm Enhanced SuperFin (ESF) process
(microprocessor)

你買部二手Intel Mac 硬件返黎今年下半年就慢過人40%
軟件好快幾年內就冇macOS 大update
Intel MacBook 已Dead on arrival

咁我考慮下M1先，Thx！！！！

如果揀M1就變咗要搵port做分插

考慮M2 都得 公平啲講Mac CPU 應該會好似iPhone 咁有yearly update
你諗諗

睇吓點先，無朋友讀書有啲煩

總之Big Sur係bug底
就算響Intel Mac度update都係聽到好多炒粉報告
你如果唔太需要新OS功能的話，或者留響10.14.6先，我諗Big Sur要去到起碼11.5左右先算production ready

準確講，係「需要隻.ipa個associated Apple ID同你行app個macOS login既Apple ID係同一個」
你個情況係點? sideload既ipa個來源如果係無Apple ID (JB)或者一個你唔打算login響M1 Mac既ID，應該會pass唔到security俾你行

唔該晒
咁我等佢穩定少少再update

好似都有好多年
Yahoo KeyKey始終係舊世代software，當時都唔太興multi mon，應該無test得好清楚

佢仲keep 住而家64bit 都用到
已經好感恩

想問下大家11.1 big sur track pad double tap/click 有冇問題？我setting on/off得1,2下有反應 docking同上面menu bar掃過去都冇彈出嚟

想問下你哋有冇呢個情況？

仲以為你話轉DP 個MST
原來講緊係行USB/TB既DISPLAYLINK... 不過食CPU

C) 用Apple Configurator 2搵.ipa
1 、在 macOS 的 App Store 下載 Apple Configurator 2，打開後 連接 iPhone/iPad

我就係冇iPhone用黎connect,本身用開android
以為可以單獨run

等左咁耐終於Preparing to ship

大家抺mon就咁用眼鏡布定加其他野一齊抺？

我部MBA (mid 2013)手快快禁咗upgrade，成日lag同風扇好嘈

Thanks
我本身都以為咁

抹mon 水加眼鏡布

想問吓大家有MacBook Pro嘅

你哋大約用咗幾多年先換

EOL之後

仲用緊early 2013 MacBook pro
普通上網文書仲OK順，但一剪片就搞唔掂
最近心郁郁想換M1

我係16年 本來都用得好好地
宜家無啦啦螢幕背光壞咗
蘋果又淨係維修13吋嗰啲

我原本係2015年啱啱出嘅macbook最低spec $9999
想升做最新最平嘅macbook air $6999學生價
想問吓大家覺得咁升級值唔值？會唔會快好多？
因為我覺得我依加呢部嘢本身渣又可能用得耐勁慢開pdf reader＋chrome＋幾個word都lag lag地，再開埋youtube聽歌就已經lag到睇pdf要係咁load

多開軟件建議加ram

我本身用2015 mbp13” 都啱啱落左單mba+16g ram
Geekbench 跑分係6倍效能好癲 12xx vs 72xx

M1 MBA 啱晒你 對M1 嚟講呢個workload 唔駛再加RAM

加ram成$1500喎

係 進步得好快5年後一樣價錢快5倍以上

咁你換黎做咩

佢M1就係講到勁過i9又革命性又剩咁所以先想轉

其實好似真係買佢個新M1 CPU其他冇咩變

啱架喇 可以去馬買袋底

以前買macbook 有布送 用到而家 新機已經冇送

佢係可以單獨run，不過暫時前題係你要搞到隻ipa個Apple ID同係響macOS個login Apple ID一樣姐
我唔排除未來會有人爆開呢個限制，不過衣家咁新當然未得

點解time machine有時backup係.sparsebundle有時係.backupdb

完咗三年apple care 之後就會諗
賣返出去換部最新嘅
個人覺得搵食架生唔慳得

未去到搵食 都係業餘興趣

所以諗住如果二千幾蚊整到都整住先

再多啲嘅話就真係諗住買

裝bitdefender啦

直接backup去local或者directly attached storage就會用.backupdb，係一個Finder accessible structure
用Time Capsule / NAS / CIFS share的話，總之係remote，佢會用sparsebundle作為一個container，backup或者read嗰時先會當佢係disk image咁mount，mount起之後會變做一個network volume咁用

你其實做緊乜? 兩者之間雖然有好多共通點不過唔可以簡單互換

macbook 四隻腳放唔平點搞

m1 mini 裝裝下 update 個 mon 花左嚇死我

relax
9成係你張枱唔平

好簡單可以確認係咪部機變型
拎部野周圍搵唔同平面去試，尤其係你知道應該都幾平既玻璃/石枱之類
真係長短腳就好有可能電池發脹

冇嘢啦ching，係張枱問題

請問大家買apple邊到抵？去返apple store定studio a買好？
如果去唔係apple store個d有冇得過資料？同埋有冇邊到有信用卡優惠

想放左部2017 13“ macbook pro. 大家建議邊到放？

Online Red 4%
大舖如誠哥信用卡免息分期

其實我開 app store click 去 iphone apps 都直接 download 到
呢個方法你驚佢之後會 block 先做？
請問有乜 sideload app 係值得裝的？

非Apple門市個服務應該必定爭d，而且存貨/SKU都會少d
過資料服務未必好多都唔會有，而且幫你條友都可能咩都唔識

大路app Netflix冇,小眾啲firstrade都冇,應該都仲係好多小眾 app係冇

video streaming相關
IPCAM / 門鐘
某WiFi/BT硬件個遙控app
要連特定自閉server
掛機game
暫時係呢幾種

終於發現點解部MacBook air用電用得咁快 原來係因為我大部分時間100% brightness
想問你地平時brightness係幾多?

有幾個問題想問下大家
1.係mac 度睇pdf, 如果用佢個ibook 去睇，想mark notes （e.g: highlight, 打remarks) ,係咪每次都要另存新檔先可以save?

2. mac 內存個translate 好似一時得一時唔得，特別係用ibook 睇pdf 個時，用用下無反應，請問係咪bug?

自動

平時唔會多過5格

M1點清遊戲紀錄
用iMazing down左隻game
引繼左去手機課金 諗住再轉返落電腦玩
但要先將電腦果個清空左先可以重新引繼返
但重裝極都仲記住帳號資料

/Users/(你個名)/Library/Containers/(隻game)

得左 Thanks a lot

1. 有分annotated (ie with your markups) and original version
如果你做過save as 啲markup 咪一直放嗰邊
你再開返original file 當然冇markup

2. Lookup? 你用3 finger tap 定Force touch?

你係戴住黑超定係戶外太陽底下咁用？

係lookup ar , 我用force touch , 佢用用下用唔到，但去browser 個d 又用到

Intel 絕望

我個force touch lookup 都唔係次次得, 轉咗3 finger tap lookup
可能遲啲拎去apple store check 機

部M1啱啱到咗
set Office 365 outlook
成日connected to同disconnected to
有無巴打知點搞
上網睇過reset過keychain同accounr都唔得

outlook 安裝來源係咩？

公司office 365 portal同app store都試過

來源MAS定MAU應該無分別
你係自家行Exchange server? 我諗要個原因要搵你公司IT或者MS support
唔似係macOS / M1問題
當然可以係Big Sur network相關鑊氣，如果係咁都要同番公司IT夾

我restart 完部機又用到

到而家仲係唔敢升11.2 幾時出正式版11.3

唔明出唔出11.3同你裝唔裝11.2有咩關係

放心 用用下又會唔得

坦巴
頭先試reset一次部機
宜家log in唔到（見上網都有人係咁）
試過用terminal resetpassword
apple id deactivate
但係又話could not verify credentials because directory server does not support
試過del find my mac都唔得
有無方法搞

你怕唔怕砍掉重練?
terminal打resetpassword之後，出個panel可以唔proceed去reset password，而係響頂bar搵Erase Mac個option
暫時呢個方法可以保證咩野都鏟晒，起碼我自己幾日前先做過

唔怕
公司機來
陣間返到屋企試吓先
唔該曬

而家升有機會磚機 等佢fix 好先升

First Apple Silicon optimized malware discovered in the wild

12 核心 M1X 跑分現身 Intel 絕望嗎？

全核分數係M1嘅兩倍

多唔多巴絲部macbook有用鏡頭貼？

其實係咪除非有剪片，執相既需要，否則 ipadpro 比macbook air 好？

好撚期待

因住夾爛個mon

咁岩單核一模一樣，多核又齊頭 2倍反而好似有啲假

買左M1 macbook air
有冇咩硬件設備需要再買

但應該最快7月先出M1X MacBook Pro

唔奇 因為可能純粹加核數 唔加單核性能

同一粒 U 跑幾次都唔同分喇，唔會幾千分都跑到一模一樣掛，差幾十都會喇

工作需要用ipad 搭MacBook Pro 兩個mon 改練習
（因為一方面想用pencil tick，另一方面打字比comment）
但係用preview 好難寫個完整既字，一寫好多時就以為我要修改個條線
想知有冇方法可以解決依個問題

其實好多人估意放流料
呢個網有足夠嘅動機去放流料

而且佢嘅數據真係好suspicious

用緊sidecar?
好似俾用Apple pencil 架

我係用緊sidecar
準確少少咁問
係preview 依個software 可唔可用pencil 寫字 . . .

可以，不過要用Continuity Markup呢個功能而唔係Sidecar
，或者應該話用markup嗰part響iOS已經handle晒，咁響macOS呢面你可以用任何PDF software去加野打字

好, 我一陣試試先
once again 唔該哂啊

3月唔知有無新野出

以前3月興會出iPad (Pro)
不過衣家Apple都無晒release schedule可言 (可能除左iPhone同AW)
AS Mac的話我估要等WWDC先出M1X，咁之前都唔會有Mac出，因為應該唔會再有機款用衣家呢粒M1

原來個os 係macOS Big Sur 做唔到sad

諗住買新mbp m1，因為筆直有限，大家建議優先升16gb ram定係轉512gb？

咁不如買air 16gb 512GB
差唔多價錢

???
應該Catalina都已經支援，咁Big Sur都繼續做到
我自己無試過用不過我今晚會玩吓 (用Big Sur M1 Air + iOS 14 iPad Pro 10.5")

未必考慮air，電池又細啲，重點係冇風扇

睇review好多都話長時間full load個風扇先會發揮到作用
長時間full load效能大約會快air 十零%
睇你有冇咁嘅需要

呢排用AirPods發現唔識喺iPhone同MacBook之間auto switch，只係識MacBook跳去iPhone，AirPods已經係最新firmware，有冇得搞？

m1 macbook air , 無關機，就咁合埋，咁既去電量算唔算合理

我抆火牛得半日張graph係咁，睇落好似差唔多?

Sensei 1.4.1出左monitor功能beta (其實以前開過不過收左，衣家又開番)
大概係同iStat Menus差唔多，都係放icon去menu bar度display system stats，click入去有drop down show details等等
個感覺無iStat Menus完成度咁高，不過個customization好似幾有potential

請問如果我想剪4k片
macbook air 係咪都冇問題？

各位師兄覺得買m1macbook air，
等7-9月換m1x MacBook Pro,
M1 MacBook Air 當二手賣返出去
化唔化算
部手提電腦壞咗

奶袋底做stopgap機一向係本post個plan A
蝕極都係7799姐，又可以享受做白老鼠俾Big Sur撚既體驗

你都冇得揀

買最平個部macbok air,咩都唔upgrade?

iPhone/Apple Watch/iPad Pro update最穩定
頭兩者一年一次，iPad Pro年半一次

Btw M1機今日啱啱出咗100日
而MacRumors M1 MacBook Pro都未出夠三個月就mark咗Don’t buy
雖然WWDC出係最合理
不過Jon Prosser都有tweet過iPad Pro係3月出，連埋AirTags同”a couple” products
只可以期待下個“a couple”係咩

優先升ram好定hard disk好？

RAM

SSD可以插外置

我見16gb ram都係冇現貨，要訂😭

壞左機都等唔到架啦
袋底MBA一定無死
分分鐘可以等到M3先換

袋底MBA係咩?

$7799個部
不過唔知你平時點用, 最好緊係去士多玩實機先

都怕會有影響
有諗過痴膠紙

我已經夾爆左

型d？

Apple Updates Platform Security Guide, Says Kernel Extensions Won't Be Supported on Future Apple Silicon Macs
kext將會響下個macOS ver開始全閹
應該有好多舊時做到既野第時會做唔到，除非個dev肯大改
舊hardware個driver、eGPU、改system野既apps等等

謎底解開了，真係因為我裝左隻VPN client有野同macOS update撞，搞到會吓吓都完成唔到

冇問題 ran片ran多人一個鐘

屌佢老味
上左big sur啲tag條path 錯晒
eg:
原path: Data/BT/ABC.jpg
變左: Data/Game/Konami/ABC.jpg

上網睇人話re index 個spotlight會好啲
點知而家變左: ABC.jpg
(無晒前面條path)
完全用唔到啲tag.除左刪晒啲tag重生做過有無咩解救方法
(6tb既片重新tag好地獄)

「tag」係指咩? macOS Finder個tags metadata?
定係你其實講緊alias?

你想部機死快啲咪用囉

邊有咁易
未燒已經幫你降速

條友鳩up唔洗本

警世！！！！！

真係唔好黐鏡頭貼
我部 16ich 就係咁夾爆
攞去Apple整 仲要新加坡調貨嚟HK換
淨係個mon都要$5XXX
好彩有買Apple Care 唔係就奶嘢

我而家都係就咁黐相機嗰啲黑色貼紙

剪下4k 就會死機咁嚴重咩

Finder tag metadata

我好少用labels / tags所以唔太follow到你咩事
Finder個tags功能唔係淨係作為一個metadata層面既「flag」黎咋咩?
你話你埋file條path改左，係講緊你自己響新OS擺嗰堆(user data) file去第二個位；咁應該唔會同tags有任何衝突因為metadata係跟file架喎

所以你話Big Sur有野唔同個地方係講緊其他用tags既位? 例如Spotlight?

macOS因為一定裝響journaled file system所以好少會因為absolute path改左而出事，除非係3rd party apps因為種種原因要用absolute尤其係針對Applications folder或者~/Library入面要load野出黎用

想問吓大家記唔記得之前嘅macOS係有得full screen split?

即係撳實左上角綠色燈轉全螢幕

然後用入expose拖另外一個windows入去full screen左既apps到

由邊代macos開始得返non full screen split?

仲有想問吓假如上面27吋下面用mbp個screen

上27"下13"既layout係咪唔可以令到個dock係27吋下面？

已經入左system preference改個top bar係27吋到個dock永遠都係13吋到

依兩日發現當部 m1 mini sleep mode 嘅時候
每隔十秒左右就會有類似 hd load 野嘅短聲一下
唔知係咪正常

咩撚叫優先

intel條用家質素

試下啦

呢度有人燒板姐，冇死人

筆直有限，要二選一

ram好

SSD 可能external

我主要都係用文書多，煲Netflix ，玩football manager，最多都係業餘剪片，係唔係有必要上16gb ram？

咁真係睇你剪咩片，業餘都可以剪4k

如果只係basic 用家，8G + 256 SSD 另加external 都夠啦
我而家都係咁用

最多都係剪下go pro拍嘅4k片，不過都唔多機會整，值唔值得升ram，好糾結

建議你上youtube 睇下人地d review

剪片點都要external drive一個project都幾十gb
升到512gb都好快爆

多ram 多野玩好多 vm, adobe 個堆都好食ram

system pref > mission control > display have separated spaces

想請教下有咩app/軟件可以清垃圾/緩存

唔知點解搞唔掂，已經tick左display have separated spaces

screen layout條白色bar已經放左係27到，不過個dock仲係13到⋯

謝謝 試試佢先

想問有無巴打知Mac個原裝Mail點解會load唔齊啲mail
原本應該有5000封mail
但係sync完實際得2500封
用緊M1 Macbook Pro同埋係Exchange嘅Mail

已經試過rebuild同埋睇sync status
del account都試過
(本身個outlook又short short哋，已經搵緊support睇）

想問咁多位爸打m1 Macbook 用dual mon 開Lightroom 執相，當移個鼠標去張相會變色。大家有冇呢個問題

我新買就冇聽到wor so far
Btw巴打有冇買咩配件比部mini?或者大家有冇咩推介？

我想問用分割顯示，想還原個下，有無方法係將2個都變返做普通display, 而唔係其中一個變full screen mode? 有時想變一邊既視窗，每次都要2個變返做non full screen mode ，之後再做一次分割先得

主要睇你用緊乜hdd
用緊Ssd 的話就換ram, 如果仲係用緊轉轉轉hdd 或者fusion drive 就梗係換ssd

焊哂有得換

咩係鼠標？

我部 17 年 imac 係咪最好唔好升 bug sur?

thunderbolt 4 插電 hubs
計落係會抵過用 thunderbolt 3

因為 m1 駁 mon 出唔到 RGB

有冇咩牌子推介

我都未買
仆街 owc 要等

現成買嘅有冇邊隻好介紹
Thun3呢？

請問咁多位巴打，我買咗m1 mac mini，想買個hub，睇到satechi個隻，但我睇好多review，個hub位好似唔太fit部m1（即係條線要咬少少），想問下仲有冇hub推介？

另外仲有冇咩配件好買？

有冇消息三月會唔會出新product?

TB3 D hubs 唔係隻隻有 tb3 out
宜家一隻 TB4 hubs 一出四 TB4
價錢又唔係平 TB4 好多
你想平又急用咪買返 D type C hubs
不過未必出到 mon
hdmi output external monitor m1ba / mbp 出唔到 RGB

TB3 / TB4 to display port 先有機會出返 RGB

btw 係 docking 唔係 hubs

我睇多左陣文然後再睇下部機咩情況
原來而家係spotlight只要搵到某個file係under 個個harddrive
就有機會出現錯path
詳細情況係
Data <呢個harddrive係出事個個（確認左係Mac OS Journal Extended)
舉個例，abc.jpg under Data harddrive
Path： Data/abc.jpg
用spotlight search
佢會搵到abc.jpg
但係path bar顯示既path會由（data/abc.jpg)變左(abc.jpg)
然後double click 個Item 會顯示
The alias "abc.jpg" can't be opened because the original item can't be found.

唔知咁樣解釋會唔會好啲
希望巴打解救到我

多數傳聞都係話後半年出新mbp

虎標d fd

唔係imac 咩？
我以為係imac 咋

想問Mac mini使唔使散熱器？

你火星移民返黎?

用MacBook Pro Retina (Resolution: 2500x1600) 睇Youtube揀4K係咪無用，只會哂memory? 應該揀1440p? (YouTube無1600p)

突然醒唔起果名 係mouse個游標

個名

係

其實係箭咀

部2016 macbook pro 越來越多問題就打柴
大家舊機都係直接賣比回收？

software可唔可以fix呢樣野

mbp m1

用緊m1 macbook pro，想用parallel desktop係咪遙遙無期？

你嘅回收係指 Apple 回收？
2016-2019呢批垃圾而家出面d 2手舖未必收

咁第時換機咪留又冇用賣又冇人收

有試用

送走一部舊機一定係越早越好，除非講緊留俾個曾孫拍賣古董
二手舖咩野都收，係睇你接唔接受個價姐
唔work既Mac都有人拎黎做零件啦，或者拍片道具

吓原來衣家咁撚大鑊
市道唔好真係...
呢個post都叫左幾年講蝶式機響二手市場會狗也不屌，不過我估唔到咁快成真

鼠標係廿幾三十年前台灣繁中Windows 3.1年代已經有咁翻譯
有時又會叫游標/浮標(cursor)，不過可以係指任何同mouse無關係既typing cursor，所以特登叫鼠標係當時專門用黎指當時仲係新既mouse cursor

Mac機興用16:10，斬走頂bar底bar的話1:1 pixel既16:9畫面響13" MBP係2560x1440
咁響YouTube之類揀1440p你可以話係optimal
不過，因為lossy compression關係，你揀高過1:1既resolution，俾browser / OS個graphic engine去down sample的話有時係會俾到多d details，所以好難講

Win95開始已經係游標
簡體字版先係鼠標

你咁描述我就複製到個問題

我得一部機裝Big Sur就係M1 MBA(當然係因為無得揀)，咁佢只係做portable / remote terminal，所以無咩點擺data同唔會長插2nd drive
咁我特登拎隻擺左好多相既TB3 SSD插去俾佢，就搞到你個情況出黎
左面係Finder用隻JPG個filename做Spotlight search，右面係個真身位置
佢唔止條path無晒directory，連file type都無所以唔出icon / associated app，姐係咩野都做唔到
同一隻drive入面唔係全部file都係咁，唔知有咩條件先會出現 (似random)

我無再研究 / 出去search其他人點解決，似乎係Big Sur睇唔明 / 搞錯一個volume個.Spotlight-V100 database

你個情況有無可能downgrade番去10.15/10.14? 如果你係做野機又好依賴search的話 (老老實實做野點解會上左Big Sur架)

M1 Mac Mini 我有得揀 Big ng Big Sur 咩

條touch bar係咪會搵走？
開心嘅人多定唔開心嘅人多？

咁你頭post第二句話「上左big sur」，咁你想我點去理解
anyway... 總之呢個似係Big Sur暫時bug，係OS level唔係file system level問題
我應間閒拎隻SSD插去Catalina既Mac睇吓係咪完全無呢個bug

Sorry for 1999
我都試下搬個raid 去部mbp with catalina睇下先

部16”壞咗 買咗部底配mini 玩住先
除咗頭一兩個鐘之外完全feel唔到慢過舊機 行某啲program仲快咗 CLS

冇撚用 2016機已壞咗

唔收定只係價錢問題？

想問下有無人可以係 M1 Macbook Air 裝到 Sica

間舖唔收

真係唔好諗住用iPad Pro代替Mac
今日雙開PDF改嘢嗰時竟然同我一齊reload
俾多次機會，10分鐘又reload過，啲修改內容仲要未save
聽日返工先拎部腦嚟整

騎劫問吓，有冇巴絲有係肥花之類放Mac Mini，諗緊點試機
2018都唔收，諗緊部2014點算
都唔望靚價，係買完部M1都開始冇掂舊Mac

睇買家信唔信得過你

未出m1之前放過2018 mac mini,過左保對家都無check,要check既Mac mini都幾難攪

應該開返個section儲低ipad反智bug

攞去apple trade in/回收算

我就將部2014mini裝windows用,主要用嚟聽歌
鬼叫Mac裝唔到winamp

我用來做tv box........

有得諗喎

唔知old news咗未，專攻M1 Mac

冇熄chrome 冚蓋 每日都用20-30%

陰公囉

我咁岩都想問呢單野，希望apple 快d 解決，之後更新

老美AOS refurb store開始有M1 Pro
有條撚樣BTO左隻8GB RAM + 2TB SSD仲要退貨衣家有一隻響度

呢單野要持續觀望
照計好難有一個infection vector可以M1咁新咁niche就令到三萬個user奶野
仲未有人講清楚exactly係點發生，各方淨係有提做緊咩野去防
Apple話revoke左個developer ID係一回事，咁係唔可以確定隻野個payload有無行，或者本身個vector有無堵塞

(樂觀d睇，今次係牽涉Javascript / API，姐係應該唔關Apple Silicon或者新macOS kernel安唔安全事)

btw PSA:
想check自己部Mac有無奶野可以睇兩個地方有無俾隻野寫左兩隻script，有就中無就OK

/tmp/agent.sh~/Library/Application Support/verx_updater/verx.sh

試左插隻SSD去iMac 2017 10.14.6，無事
咁係確定響SSD root個Spotlight index係無corrupted

應該唔可以改呢個behavior
內置split view因為強制full screen而又出出入入好多step搞到好多人唔鍾意用，包括我，會去用其他3rd party apps代替

認同內置 split view 唔係咁好用，我平時都係用 Rectangle 來將啲 apps 分 2半一齊睇 (有自動隱藏 Dock 其實同 full screen 都只係差條 menubar)

Mac book不停彈咩惡意軟件

又上唔到網

咩事

cap圖睇吓

Wifi顯示連左線但又咩都冇

click顯示於Finder，睇吓出事個實際file path響邊
google exact term差唔多無result，除左三個鐘前台灣又係有人問同一個問題
睇黎係好新既木馬之類，唔知關唔關上面都有討論嗰個malware事
如果你真係因為佢連網都上唔到，咁都幾毒吓...

Kuo: New MacBook Pro Models With HDMI Port and SD Card Reader to Launch Later This Year
"We predict that Apple's two new MacBook Pro models in 2H21 will have several significant design and specification changes," wrote Kuo. "Some of the practical changes for users are equipping with the SD card reader and HDMI port."

根據我地個post置頂紅藍表個原則，14"同16"會著晒藍色

唉我聽日拎去genius bar整算

網都上唔到根本做唔到啲咩

佢應該會建議幫你全鏟成部野
你去之前最好做Time Machine Backup
不過如果真係有毒有木馬之類，個backup都可以被感染
真係有d難搞，隻野好新完全唔確定咩事

買晒adapter依家又加返啲ports

HDMI port 可能性有幾大？

郭明錤都出埋聲我諗無95%都有80%

我前幾日升左一去新beta
無個個個防毒係咁彈警告
好似係 agent.yho
唔知乜野黎, 嚇到我即刻洗機

即係焗等
我仲有隻2TB無放入RAID度
個3TB EXTERNAL又無乜問題
8TB RAID又係無問題
係4TB RAID出事（應該係裝左最多野個個）

都有可能係誤鳴
更新OS之後有某security perimeter唔同左而無改/更新個whitelist之類

其實下次出呢種warning，可是去Activity Monitor，根據個名搵個process出黎，check佢係root定邊個owner行，之後kill process，睇吓個OS會唔會即刻跪低

你個情況係management問題
面對M1作為新部件搵佢黎試workflow係OK，不過又唔應咁快即刻轉去用佢full time
所以個中轉期最理想係可以隨時switch番去舊機用，咁堆storage都係跟住舊機先
我自己個玩法就係用laptop (袋底Air)去做test，Intel iMac照做production machine而且留響10.14
data就仲仍然放直插iMac既DAS，唔需要高I/O就放NAS (其實都有10GbE)
要響部Air度test高I/O野就用隻TB3 NVMe SSD，copy野去玩
咁setup係cover晒鑊氣死角

M1個bandwidth放得兩個TB我有啲懷疑佢唔會再打算有4個TB ports
可能左邊MagSafe + HDMI同SD card
右邊2 TB4
咁樣就可以keep住兩邊有得叉電

如果佢HDMI係2.1就perfect池

呢條專業9upper講既野都好信…

M1應該永遠唔會再放俾新機
佢基本上係5nm版既A12X，為左準時rollout俾人用既「先行量產型」
如果14"/16"用同一個底既M1X之類，佢有必要針對解放PCI lanes做differentiation
同埋我隱約記得好似Mark Gurman講過有MagSafe嗰面就係有兩個TB(3定4)
我估咁代表另一面有另外兩個，而唔係2012-2015嗰代咁樣俾幾隻port圍住兩個TB2
想要對稱就可以一面MagSafe + TB x 2 + SD
另一面HDMI + TB x 2 + 3.5mm

咁佢準繩度得78.2%唔算高，不過佢專俾生產線料所以有時好早出而之後Apple自己都轉plan；其他高既人除左Mark Gurman之外都係好遲出料既友
記憶中針對具體hardware spec佢往積算OK，當時2016 touch bar MBP有四個TB3 port既chassis milling好似係佢leak

我諗你唔知郭生份工就係香港最prestigious 嘅工種之一 TMT 金融分析師
得閒出中環行個圈

Mark Gurman 去咗Bloomberg 返工 之後Bloomberg 啲料準到好似有「時光機」咁

有時當佢係官方維穩放料渠道仲正路
響我地作為用家，rumors只係觀賞角度去9up討論先會將呢兩條友同平時twitter出燈謎嗰類一擺埋一齊
(當然唔排除出燈謎都係官方controlled leaks)

我上一台係08Mac Pro w gtx 960
本身諗緊換display 定直接換機
見mac mini 咁抵玩先轉黎撚下

Apple 企業文化應該唔會故意放料, 而家airtags 啲料多到samsung 已經抄先出咗
支那廠就成日咁做

我想知你rebuild Spotlight index「炒左」之後，同一隻drive咩都唔搞直插番去10.15既Intel Mac係咪好似我咁無事?
如果係的話咁起碼代表你無壞到任何metadata / storage index

大家都係抄tile

電話黎講最早都係iPhone 4 Find my iPhone 即10年前

(company) Tile 2012 年先有
將電話當accessory 咁用就等於Tile

如果唔淨係計電話, 大家始祖都係軍方GPS 追蹤器, 甚至出場時機有機會仲遲過支那山寨廠既GPS + SIM card 追蹤器

不過我承認Tile 有樣嘢創新係crowd-source network

早過crwod-source Apple Find My network 出場

美國士多開始賣M1 MBP，1099 USD真係抵到呢

普通用家，M1 MacBook Air 8gb係咪夠做？

普通文書上網睇片同輕用度執相執片都無問題。

用緊2015，想升級了

呢隻野扺玩過 owc 隻 docking

但若果一定要有埋 card reader + ethernet
owc 依然係首選

心動不如馬上行動，m1快2015幾倍。

想搵地方放機

2015版13吋MBP 0.71吋高(有HDMI)
2020版13吋 0.61吋高

如果佢要整番HDMI port
個chassis可能會整番厚少少？

等緊新機有hdmi同sd

最近用mbp用到近視深 又肩頸痛要睇跌打
諗緊加keyboard 同mouse/trackpad 然後放遠同高dd部機用
想問下keyboard除左magic keyboard有冇咩好建議
trackpad用慣左mb 是咪用番magc trackpad好d...
岩岩先換完m1 mbp 1個月多d 又要洗錢...

Keyboard 睇你咩要求 我就用緊mechanical keyboard , ttc金粉軸（打落輕力過apple magic keyboard)
我覺得trackpad最好 如果唔需要好精準嘅操作
Trackpad 雖然成千蚊但係跌到塊玻璃爛哂我都摸唔到佢裂咗而且完全用到 都值嘅呢一千
最緊要係我裝埋bettertouchtool 所以用落更rely on 個trackpad

keyboard就唔洗好勁既
上一部係2012 mbp （年份好似係）（屋企人2手
仲未慣呢部d key
之前睇左logitech k580
見佢仲有mx
打算呢個星期有時間去睇睇實物
但都想睇下各位巴打有冇咩介紹
trackpad我打定輸數要去買 睇黎除左magic trackpad都冇咩可以代替

我隻keyboard 自己砌
對我黎講係layout重要同埋打字要幾大力

keyboard 用慣Magic Keyboard可以試下 MX Keys，depends 你要唔要 numpad
Trackpad定mouse 可以去士多試下用iMac先決定
trackpad唔洗揀直接買apple
第三方Mouse標準答案 logitech MX anywhere 3/ MX Master 3

我覺得好低，因為USB-C係取代到HDMI，無乜必要走回頭路

反而SD-Card仲有啲機

同埋加返HDMI部機會變厚

話轉iPad design 應該夠位

睇#1個spec 對比 其實M1 Mac Book Air 同低配Mac book pro 係咪差個風扇同粒電
其實風扇嘅影響有幾大？
部舊MBA 用左5-6年 個mon 開始壞 諗緊換邊部好
利申唔識電腦野

我覺得就睇你點用
chur 爆佢都係會發熱
同埋用得越耐就越嚟越熱就梗架啦
加上香港嘅濕熱天氣
冬天可能無野但夏天高危
機入面其他零件都會發熱架
無風扇焗死哂D熱氣壽命應該會短D或者幾年後郁D就減速

未係一定要換就等下第二代
擔心熱又打算長用又急住要換咪買有風扇 買個安心

本身都諗住等第二代 但個mon 就開始間唔中變色

I see thanks

反而覺得mba 好過mbp, 風扇成日會積塵，少樣機械野會壞

好後悔上年買左mba i5 16GB ram......
早知等多陣買m1
宜家上堂用zoom部mba好熱好嘈

M1 Mac 真係好凍好靜
等出左新機我諗住賣左部16"佢換M1X算

可以再買㗎

好我呢個星期去試下先
唔該!

M1 MBA 都靜？

熄哂所有app 冚埋蓋一晚唔見10%
最新版袋底air 有冇人有經驗點搞

個底盤弧度唔做咁勁就可以令到側面個高度大d，姐係午餐肉；
呢點同之前rumors係夾的，話新機殼設計會參考iPhone 12，都係午餐肉

就係MBA先靜 都冇風扇點嘈

風扇都無，佢仲有咩野會出聲
(個AC/DC converter都要插火牛嗰時先做野有機會coil whine，靠好近都未必聽到)

但咁樣點解都凍

依緊用緊mba Zoom
最嘈係lecturer 把聲

喂唔係，唔記得已經type-C PD，姐係外置火牛出黎已經DC，MacBook機內係無coil
咁真係得d電容震動之類會出聲

M1發熱量真係太細 passive cooling已經夠

主因係粒CPU製程令到運作效率高(過Intel)，所以做同一套task唔需要用咁多電，變相少左耗熱
響Intel MacBook個狀態係一種惡性循環，一做野就熱，一熱就開風扇，兩樣野夾埋就用多好多電，用電多又令到電池更熱又要再開勁d風扇
Intel嗰種14nm (或者衣家10nm)製程係唔suppose放去laptop度用而要俾到衣家laptop要求既performance，所以個compromise就係用家要忍受fan noise

Apple Silicon最大賣點就係唔需要行入呢個惡性循環

I see thanks 巴打

M1 Mac Users Report Excessive SSD Wear
MacRumors, iMore, wccftech都正式出post討論M1 Macs個SSD消耗問題
姐係上個月有個巴打係咁chur我去test嗰個疑問

說中了
2TB TBW 1-3% 大約是256GB TBW 8-24%
如果keep住噤用
2TB 2個月用1-3% 理論100個月- 33個月
256GB 2個月用8-24% 理論12.x個月- 4.x個月

但係唔好忘記你SSD 使用愈多 之後更大機會會可能出現更多不尋常的lag/hand
最後有ac+ 換新機lo
沒就放2手 搵人接火棒lo

Tim Cook 會賺少你錢 沒可能

暫時所有野都有個assumption，就係粒SSD個壽命rating同以前一樣
個答案係無外人知，所以成條數未必係你咁計

係咪old news咗，之前11.2 beta發生過嘅，而家11.3 beta sideload ipa又會彈返呢句裝唔到，我降返落11.2.1先裝到隻game

示意圖

老老豆豆唔洗買 pro

小林退熱貼

兩塊都係兩舊幾水
冇風扇仲唔會吸風
好彩我買左 8 core mba
真係有排用

mbp > mba 個差額都夠買個 TB4 docking (打飛機中)

係咪得我一個覺得12幾樣衰

午餐肉得來太腫

拆咗嚟貼仲有冇保

不如話原子碰撞會出聲

我之前都係咁
但去power adapter , turn off “wake for network access” 之後好左好多

我最近發現左點可以將2個split 左既full screen window, 直接變返普通display, 只要4仔手指向上開「mission control」係上面個條bar 度拉個splited full screen 落黎就會變返2個普通display window，想開split view 都係同埋做法，直接拉2個window 上去同一個度就可以開到，唔洗再禁黎禁去

Jon Prosser話嚟緊iMac同iPad Air一樣有五隻色

Mini版Mac Pro會似超級厚切版Mac mini

補充iMac個render係純concept，顏色說係source放料

Mac Pro個render 係source放料再變出嚟
話機頂散熱機底放SoC

想問下safari 睇YouTube or Netflix 4k 有時會出句「此分頁正使用大量記憶體」，呢句通知有冇得整走佢？因為都幾常出現

都係唔掂 係唔係部機冇入到sleep mode

Try step 2, 3

有冇裝過啲system tweaking 嘅嘢？

我懷疑好多人啲不知名問題可能因為用過啲system tweaking softwares 而堆software 又未完全了解big sur 同Apple silicon

其實9to5mac 同macrumors 有咩分別？或者話讀者群有咩唔同
Comment 數就後者多好多

想問下而家買macbook 係咪得返全英文keyboard
冇得自訂有速成碼係d key上面架？

有得自訂keyboard
不過冇速成

嘩屌

期待出罐頭午餐肉版mac

出到五顏綠色搞到我諗起初代綠殼imac

有無usb c hub推介？

白老鼠總有D實驗會整死佢
applecare+ 豪俾佢

個底座同d色咁7邊度pro

iMac出貨量咁低而且體積佔空間咁大，Gay Cook算死草無理由仲整多幾個SKU淨係為左多幾隻顏色
你留意吓無論iPhone / iPad / MBA / MBP 呢幾個有顏色揀既line，都係越低階先越多色揀因為matter of scale

嗰個厚切mini雖然有人會想要，不過好難講傳聞中既mini pro / Pro mini會唔會咁出，對上一次既料係講會有大Mac Pro一半體積而且應該有位插起碼一張PCI卡，衣家呢個form就完全唔match嗰個rumor而變做一隻有幾個drive bay既mini PC

除非imac降價到8000蚊起跳 咁就唔同講法

mac pro 我覺得就唔會出細箱版
d 真正 pro 客都係大把野插又要打爆又盛
出番細箱佢地會嫌棄唔買
之前個垃圾筒已經失敗過一次先出番正常大箱
唔會又走回頭路啦

但係mini同Pro中間個距離太大，而唔係個個人都想要iMac AIO form factor
呢個中位mini Pro傳聞好可能係應付呢個位置，而可以同iMac一齊共有部件；i.e. headless iMac
如果係用上面幅圖個form，就唔會有PCI / GPU插，係頂走本身高配mini個位
低配mini就可以出一個NUC box form factor，或者會同Apple TV整合做同一件野

有冇人仲未上 Big Sur? 😀

有冇裝窗口？

我

我自己都未上…
不過唔上就 update唔到其他野 例如 Catalina 自己嘅 updates 同 security patch...

semi-pro
唯一解釋係 m123 仲未能取代大箱 pro 但又要白老鼠幫手繼續試
咁大箱 pro 就會繼續賣
不過一個唔覺意俾部平一大截嘅細機打殘左十幾萬部嘅大機都幾尷尬

咁都係煙條老尷姐
而且用得幾十皮workstation config除左暴發戶之外基本上係好清楚自己需要部野穩定
點講都好，一部行macOS既Xeon機係一個完整解決問題方法，咩野M系pro desktop短期內都只會係實驗性質

然後厚切版先係Mac Pro
Full size Mac Pro Max

我整完之後成晚係咁，就咁冚埋蓋only

有無人有買grams28嘅macbook袋
啲qc點依家1100hkd值唔值得買

用咗個幾星期覺得點？伏唔伏？

各位師兄我唔想上 Big Sur, 只係想 update more info 入面既野

但係撳咗install now 之後，Big Sur 個 Upgrade Now 制就灰咗

我想問如果我撳 restart now, 佢係咪會連 Big Sur 都會一齊裝?

唔會呀 你禁完upgrade big sur都只係會down個installer app落嚟 要再開個app禁先會更新

咁我放心 upgrade 喇！thanks!!!

但開機有big sur 聲

新用家有問題請教下

想問我明明喺finder偏好設定入面剔左顯示外置磁碟
但係點解我插外置又唔見有icon顯示？
但係我finder左邊個tag又見到有外置硬碟

Catalina響十二月個security patch都加番個startup chime

Finder > Preferences
第一個tab General係剔俾desktop
第三個tab Sidebar就剔俾Finder Sidebar

我覺得呢個聲好煩
宜家次次熄公司機之前都一定要mute咗先
如果唔係開機會勁大聲
(即使只係開咗一格音量)

我自己部機都一樣係咁
但唔知點解會細聲好多
所以熄機前唔需要專登mute

可能可以自己換唔同色嘅殼

試下del左onedrive睇下先

逐個sw 咁剷, 真唔得就洗機
唔信stock big sur 都會出事

想買MacBook做畫畫用機想問買MacBook air+ Ram好啲定買MacBook Pro（最平個隻）好啲
求解答感謝各位大大

就係喺General剔左desktop但係桌面唔見
但係又唔係detect唔到
我插外置又會喺finder sidebar度搵到
Cap screen嗰啲全部出唔到喺desktop嗰下怪

無乜問題，但用電感覺上快左

我冇呢個選項
用緊10.15.7

依個聲真係好討厭

以前唔知邊個版本整走咗
去到Big Sur出咗之後加返
但連Catalina都喺更新入面加埋

有無信用卡迎新優惠推介？

閹走左其實係令到trouble shoot嗰時好頭痛，成日唔知部野boot起緊未
有某d boot sequence tool係要boot兩次，佢無chime係令到你好難確定boot左幾多次
anyway，響user角度無chime可能係preferred，始終部Mac無事無干就唔需要個chime

macOS Big Sur 11.2.2
macOS Big Sur 11.2.2 prevents MacBook Pro (2019 or later) and MacBook Air (2020 or later) models from incurring damage when they are connected to certain third-party, non-compliant powered USB-C hubs and docks.

Big Sur出更新都真係幾密吓
同埋我都唔知有hub/dock可以永久損壞部Mac，而係可以經software update去防止咁撚得意

係咪用Finder window去desktop folder係搵到file，只係響真desktop嗰度見唔到野? 試吓 Terminal打:

defaults write com.apple.finder CreateDesktop true; killall Finder

想問吓大家有冇咩TB3/4 dock 推介？
Caldigit? Belkin? OWC? 呢幾個牌子如何？

試咗3次都update唔到

響terminal 打

sudo nvram BootAudio=%00

呢個星期問咗四次同一問題

google好辛苦??

之前唔係我
對唔住

講左非官方usb c hub = 伏

淘寶野炒機

咁PD充電果啲hubs點算

咩hyperjuice / pro mini QS-120 果啲

reboot就裝到

暫時唔清楚究竟咩hub先出事，而實際有野撞係邊個環節，咁個更新又點解可以用software就避免到個問題
1) 有人report連有響Apple Store埋既Satechi multi hub都磚左佢部Air
2) 有人report連Apple自己嗰隻digital A/V dongle都出事
3) 個問題係Big Sur exclusive，Catalina打前無事

乜有官方hub架咩？

呢隻呀
但係個reddit thread有人話連呢隻都搞磚佢部Mac

小弟為電腦白痴，部MacBook 用左幾年，儲存空間開始冇乜，應該買外置SSD or 換SSD好？有冇邊個牌子？

同埋想清下部機D緩存個location 應該係？

Bug sur

部Mac係exactly邊款? 影響你可以揀咩野插既drive
擺data其實未必需要SSD，尤其你file要容量大的話用HDD會值少少
咁當然file唔多衣家買一隻1-2TB SSD都唔係超貴

macOS個cache可以唔特登人手清，除非你確定有某cache file響入面唔正常地自我澎漲
通常響 user home/Library/Caches
唔建議成個folder掉，需要好有可能咩事都無不過有少少可能會搞壞apps

感謝巴打comment 先，我個MacBook Air 2017黎，我主要放File，入面放剪完嘅片

係叉電呀巴打

我覺得係應該平平地搵隻USB3既外置HDD算
1) MBA 2017個快port有Thunderbolt2，不過插TB2既SSD/盒係唔易搵同埋貴，淨番個port係USB-A 3.0
2) 剪好既片應該唔需要常時load番，更唔係好似你剪緊咁樣需要即時好高bandwidth
3) 換SSD係一條路，不過牽涉功夫/搵人搞成本，今日黎講唔值得為舊Air升級

公司門市部用黎做admin 野同覆whatsapp 嘅舊imac (2015?) 每一下都出彩虹波

打去問價換ssd好似要$2000up, 係咪唔值得救了

21" imac其實有少少逼，13" 個mon 又有啲細，唔知換咩好

如果換mac mini 既話有冇咩19" 窄邊mon好

就係咁！
返去試下

唔該哂先

本身係咪Fusion Drive config?
照計死drive一死就死晒(boot唔起)，出彩虹波應該係純用HDD做boot volume既Mac先會因為壞drive而發生

傳統HDD 黎
睇睇下好似仲早過2015
如果3月有消息會大機會出新就好，可以用部未死既mba 頂住先而家唔上唔落

呢部應該係2013黎，袋底款所以fusion都無
純HDD日日做門市公廁機用足八年先彩虹波其實算係咁
其實就咁撬mon換隻SATA SSD或者加blade type SSD係唔算太難，不過的確唔太值得整

你用得部Air頂住先就啦，無理由衣家入部Intel iMac，係唔知隻Apple Silicon iMac幾時有姐
不過佢一有嗰時你可以expect部野會超值，新設計又會幾好丁，同埋可能會升上24" mon

7.0哈aJ1jcyckjtp， ROCK typec扩展坞拓展适用小米华为笔记本USB桌面转换ipad苹果macbook电脑器pro多接口hdmi转接头雷电4三3mac

有無人用緊呢款？

【教學】用 macOS 終端機快速檢查 Mac SSD 壽命和各項紀錄

更多限時免費情報請下載《限時情報王》

大家查咗未

唔該哂
但我唔敢搞terminal

21.5吋iMac全球士多BTO加唔到SSD
唔知有冇咩啟示

送都唔要

啱
佢出 notes 一定話係 third party hub 有事
唔通話所有都出事咩

都係去返果店買算

咁巴打有冇邊個牌子好介紹？

咁都正常
好多人都唔知 至少連Apple QA team 都唔知
我醒起以前有個裝置叫USB killer 好似用相對高壓電搞死部電腦

成日想俾自己有借口買macbook,但自己只係用嚟睇下戲.上下網,好似ipad pro更合適...

有個Sata 3 ssd，擺咗喺度冇用過，想問吓可唔可以買個轉換器to usb，攞嚟Backup

如果用intel Mac比較嘅話
我覺得iPad會慳電啲
而且好輕巧 拎去邊用都方便
不過個mon就冇macbook咁大

至於ARM Mac個耗電
因為我冇用過所以答你唔到
但我諗點都好過intel嘅

ipad pro 係完全成熟嘅產品
m1 mac 係白老鼠 d bugs 有排都未清完
純娛樂用途係買 ipad pro 好D
我自己響屋企都係用 ipad pro 多
就算要 WFH 都唔用 Mac 機

我自己個經驗係
如果全日係咁睇YouTube Netflix嘅話
iPad最多只需要叉一次電
但MacBook最少要叉一次

air得兩個USB4 port
pro有4個
唔想要條bar可以等下半年，聽聞新pro會斬走條bar

pro M1 唔係一樣得2個port咩

M1 MBP 13" 都係只有兩個USB4渣

係wor，sor，咁搞法air 同pro真係冇乜分別，係多1粒 gpu core同埋條bar

想問下我喺豐澤用學生價係咪都可以免息分期？
同埋會唔會有現貨，因為都急住用

買袋底m1 air

急就去豐澤問sales

basic spec 多數有
用啱信用卡就可以免息分期

講起耗電
我部macbook pro 2019 16gb
新買到依家都係勁快無電 5分鐘1% 痴線

我返工嗰部都冇你咁食電

仲有風扇pro先有
Air靜過太空

唔知係因為用chrome定係點
係battery health佢又話normal
開下個docker eclipse IDE更下新佢都飛機起飛

chrome不嬲大咬倒水

係班儍大叫正

firefox so fsr so good

firefox好過safari?
我淨係用過safari

Firefox支持資訊審查

咁用返safari 算

Ungoogled chromium會唔會好啲

NAS 連 time machine，有無人試過？
我而家部電腦，（基本上咩都無，只裝左apps同少量文件），upload to nas，time machine寫著要backup 40gb，都要用4個鐘；

呢個速度係咪好唔理想？因為我唔係我明time machine 既原理，係日日都成份40gb既backup upload 上 NAS? 定佢識選擇？

同埋日後諗著速度ok的話，電腦就會裝好多野：相，文件，目的係NAS死左自己電腦都有backup，電腦死左都有nas backup

如果真係慢的話，nas就只可以放相，做多媒體播放中心（like google photo)，咁既話同我預期有d出入，因為time machine真係好野黎，我自己mac都有photo app，唔洗用nas做多媒體播放中心

換句話說，NAS可以有兩種用法，1. backup your mac 2. be your google photo

但1就好依賴網度，反而2就簡單好多

所以google drive 無做1都係咁解？

換句話說，NAS可以有兩種用法，1. backup your mac 2. be your google photo

但1就好依賴網速，反而2就簡單好多

所以google drive 無做1都係咁解？

sorry，原來柒左，樓主係之前已經有講解過

我想問下有咩3rd party backup program好用？

15 MBA

Time Machine第一次backup先要全部野掉去一次，之後每一次新backup個OS都會scan你究竟有加有改咩file，計完就會淨係掉新改動過去，而你個TM紀錄會有晒咁多次唔同「step」，直到個drive無位為止佢都仲會keep住最舊個backup版本 (呢個方法叫做incremental backup)

網速應該唔需要好好，你同一個LAN之內就算部Mac用WiFi都應該有幾十至百幾MB/s，佢應該係第一次backup先咁慢之後補backup就唔會用太耐
(事實上我呢度係做到MBA響屋企，連公司VPN之際經internet連去公司NAS完成到TM，大概10MB/s都夠如果backup唔太大)

至於NAS同Mac之間點互share互補你可以做多d實驗之後先決定永久方法
有時NAS佢宣傳有某功能，你裝package之後原來唔係完全做到你理解既野，或者你OS/apps唔夾佢
如果你MacBook個SSD夠位，理想係全部data都keep響MB度，而NAS就淨做backup，除非你有其他client devices包括你部iPhone都想access同一堆file，咁先去諗NAS做主要地方 (或者用埋iCloud，複合方法)

洗左機 咩都冇set過 冚𧄍蓋1粒鐘跌1% 冇搞過任何野 係咪正常

回漏；你用Synology同QNAP的話佢地都各自有backup software for Mac
只要你唔係一定要match晒Time Machine功能的話佢係做到OK完善既backup
Synology個OS叫DSM衣家仲響6.2，不過7.0已經beta緊，佢正式出嗰時應該會出埋Active Backup for Business for Mac，呢個超好用，我公司Windows機全部用佢個Windows版黎backup target去隻Synology NAS

1. 唔正常 你當佢iPad standby 就得 你iPad 唔會五日drain all battery 咁Apple Silicon Mac 就唔應該五日唔用都冇電

2. Apple webpage tech specs 有冇佢standby time? 以前好似Intel MacBook 都話可standby 30 days. 你連一星期都冇可以用呢點同Apple 傾換貨或檢查

3. Terminal 輸入sudo powermetrics 留意package power 可貼圖或者Terminal output 上黎睇睇
想自行解讀可google 下佢點用
完全idle 正常可以10 - 50mW power

講漏咗要disconnect all USB-C accessories

冇插嘢 熄左wifi 藍牙
terminal 入 pmset -g見到
佢寫住sleep 嗰欄寫住 prevented by powerd

明哂，多謝咁多位巴打幫忙，咁樣的話我等下DSM 7.0推出再backup，相信功能可以更成熟穩定。

btw，有時我真係唔想幫microsoft，但點解咁簡單既backup software都做唔好

256gb ssd TBW 用左10％

最近周圍都講緊呢單野
大家都可自行check吓個SSD損耗
原本諗住買M1要睇定d先了

查看看你 MAC 電腦的 SSD 還有多少壽命？ - 就是教不落

m1 mbp 256gb ssd 12月中買，仲係100%

15“仲叫air

輕就得啦
LG Gram 17吋添

核心問題，冇咗Google 組件一樣會食電

機size唔改，只係mom邊幼左

kernel build from same source code 唔好expect唔食RAM

16gb ram應該用少好多vm

唔係啦
上面條link 16gb ram啲機都係兩個月用1x TB
好伏

坦巴，我想問下你都有用synology nas？
你覺得可以有幾安全？
我最近用緊friend 既nas，google有好多關於質疑nas既安全性，但我睇唔明

最好既solution係咪，用來backup，再加密backup舊野？萬一nas有安全問題，個backup都可以做防護

同埋我想問下，如果家用nas咁好用， IBM business 既生意咪差好多？以我認知IBM都係做呢邊既野，但professional好多

最怕係過左AC+ 先來壞....

11月尾用到依家，低用量人士。

=== START OF SMART DATA SECTION ===
SMART overall-health self-assessment test result: PASSED

SMART/Health Information (NVMe Log 0x02)
Critical Warning: 0x00
Temperature: 33 Celsius
Available Spare: 100%
Available Spare Threshold: 99%
Percentage Used: 0%
Data Units Read: 5,315,185 [2.72 TB]
Data Units Written: 2,061,492 [1.05 TB]
Host Read Commands: 73,550,109
Host Write Commands: 39,699,264
Controller Busy Time: 0
Power Cycles: 177
Power On Hours: 56
Unsafe Shutdowns: 6
Media and Data Integrity Errors: 0
Error Information Log Entries: 0

所以ram就係ram，唔好諗住搵嘢可以取代
以前hdd年代當vm用慢到嘔，ssd做vm就燒壽命

仲打算入手 M1 MBA 點算好

16g 版本囉

擔心就唔好入或者睇多一排先，我就無遇到問題用咗3個月仲係0%usage，當我係1%即係仲有300個月壽命。
如果SSD swap page 真係一個問題Apple自會有update patch或者換機，Apple年年都總有野係會回收，反而買其他機有bugs / hardware flaw就用家自理。
我無睇內文但會唔會係用家自己用爆16GB physical memory導致大量virtual memory usage？

屌 用咗2個月36TB 1%
有冇話大概去到咩位會lag之類

多謝分享
你係8gb定16gb ram?

M1 16GB RAM / 256GB SSD

有問題既用家講緊每日幾個TB usage, 你36TB兩個月每日先600GB，你有intel Mac / windows機可比較吓邊個會令你更擔心仲好。

好在袋底mba周圍都無貨，差啲買咗
都係睇定啲先

袋底即係？

最平/最低配置既版本

最低配置嘅選項，8GB ram +256ssd

官網有喎

「安全」係相對，就咁問一樣野安唔安全基本上你係無問過任何野
真正搞清楚係你當下data / system係*需要*幾大安全程度
個答案係：基本上你俾幾多錢就有幾安全
個原理同你開舖頭自己去鴨記買大陸IPCAM同門禁系統 vs 人地銀行金行搵consultant / contractor專人搞個分別
所以enterprise / business與security相關既環節收人貴一貴係有某d地方你用中低階係俾唔到 (Synology應該係響中間位)
去番你個問題；加密係防止data外洩之後內容被輕易讀取，咁你有幾需要exactly防止呢樣野? 一般人個home network更大既漏洞係開port、OS唔update有後門、自己人係咁裝會響你network內爆格既spyware...
隻NAS只係作為storage擺野係唔suppose幫你應付嗰堆問題 (嗰度要用firewall同埋OS/apps要clean)
另外你用緊個friend隻NAS，咁係由你屋企remote去佢屋企network的話，中間已經牽涉兩個地點既network security而多數你地起碼有一個唔知自己做緊乜，姐係中門大開

short answer: 你想要真正安全只可靠自己research，唔可以靠硬件軟件一條龍，唔可以靠問人

我個人覺得嗰個SSD損耗問題好明顯係有地方唔正路；
意思係Apple就算幾柒，都唔會搞到個新architecture或者新OS響咁low level既基本地方睇漏眼
因為真係好高I/O的話係好輕易響test environment察覺到
暫時個憂慮同相關報導都有兩個假設:
1) 用任何一隻software都好，個reported wear係無報大數
2) Apple用既SSD NAND個average warranted life係同外間retail SSD廠一樣
呢度是旦一個唔係事實都會令到件事又大事變無事

另外，巴打上個月叫我test嗰時我係響一部16" MBP (姐係Intel)，從來無上過Big Sur仲留響Catalina，都記錄到好高既TBW (經Sensei個S.M.A.R.T)
總之個trend應該唔係淨係因為M1先發生，更唔係淨係因為個個揀8GB機而SWAP多好多搞到咁

持續觀望啦，我部M1 Air會照用照鳩fing

請教各位巴打, 我現時主力做開文書野 (用開windows), 會開好多個word/excel/pdf檔加十幾廿個websites, 間唔時會駁1-2個external mon做野, 想轉用下mac考慮緊買Air 袋底版8gb ram+256gb ssd+applecare(會用教育優惠價買), 但而家又咁多傳聞既SSD損耗問題, 咁應該揀8gb/16gb ram好? 8gb夠唔夠推2個external mon? 而applecare係唔係必買?

另外佢Pro App 教育套裝$1,568 (包左Final Cut Pro, Motion, Compressor
Logic Pro, MainStage)好似好抵, 係咪一定要買機時決定買埋? 建唔建議買埋? 日後換機係咪都可以keep住用到?
諗緊日後用黎剪下普通youtube片咁, 但又好似用唔哂咁多款軟件

謝謝大家!

會唔會係因為iCloud係咁同步

mac mini先駁到兩個moon
M1 macbook只可以外接一個

Thanks巴打, 我爬之前文有巴打post過呢條片, 見佢可以駁6個mon, 但唔知run起上黎會唔會太慢, 所以問問大家

我跟果個 check ssd usage 教學彈左個 warning 之後就再唔可以 next step
Warning: /opt/homebrew/bin is not in your PATH

想問問macbook pro 2019係咪升咗big sur 12.2.2之後用唔到第三方轉插？
間房收屋企wifi好差 一直用緊lan線上網 升咗之後就用唔到lan線
但條lan線插落ps4同舊notebook又work

咁你睇咗manual pmset, powerd 係咩嚟未？
其實冇所謂既，衹係人地想幫你講A, B, C 你覆F 啫

睇左了 正常 送左去士多整 士多話應該壞底板

大佬唔聲唔聲又拎左去用試唔到
但我用左招好on9既方法
因為我有個新買既8TB
我就咁copy n paste啲資料過去新hdd
然後再copy n paste啲資料番去舊hdd
啲tag番黎了

睇M1 macbook好似有災情？
swap memory?
想用多幾年係咪應該16gb ram/ssd 揀大容量d?

袋底算啦。好夠用 貴2000 都係8GB ram

我見人ssd用幾個月已經有5%損耗
好似話係因為ram爆位會用ssd暫存
搞到ssd存取量好大 壽命下降
我部野做剪片用
想用2,3年後換機 轉做文書機

M1版 得8GB

16gb????

有錢緊係升晒ram同ssd啦
Ssd io問題apple仲未出面回應
唔急用可以觀望多一陣先

係
睇下發生咩事先

唔會
咁樣network都會有出入記錄
衣家個情況係系統無其他地方有咁高I/O記錄，所以先懷疑係咪OS/kernel自己圍內low level搞出黎
成件事一定要澄清就係呢堆apps/tools搵到既data units written呢欄究竟係指緊乜，點count出黎，etc

呢部M1預咗total loss
所以SSD個問題我唔太理

如果傳聞嘅15寸Air係真
我應該會賣哂手頭上部2018 MBP15同M1 Air

竟然係total loss....打算下星期入手
上個同賣咗部2015 MBP

total loss唔淨指ssd問題嘅
例如下部M2 Air大改設計/性能大幅提升導致M1秒變垃圾我都有心理準備

都唔知等幾耐先出下一代

我都係
打brew install smartmontools依句之後話command not found: brew

就算無SSD壽命呢味野，蘋狗產品近年都開始變晒做即用即棄電子垃圾化啦
想要sustainable就要揀Mac Pro，以下全部product line都係預人有壞就回收

唔識check就唔好煩啦... 根本成件事連普通傳媒都pickup埋係吹大晒
(唔識用terminal搞可以去download DriveDX或者Sensei個free trail去run一次囉)

同意樓上
homebrew 都冇聽過又自行解決唔到唔建議裝
真係要玩就google homebrew

情況有少少似LIHKG 問人點裝iOS developer beta profile 咁

可上佢官網睇
其實係用CPU 模擬張display card 出嚟用多幾個芒
要裝佢driver 先用到同有啲其他限制

I see, thanks 巴打

裝左HOMEBREW未呀
同埋果個WARNING 搵一搵就有解決方法

無IT 底既 緊係等人地白老鼠試晒
到有解決方法先開始搞啦, 除非想搏整壞搵精靈

所以又話disable Spotlight又disable SWAP嗰d根本係自損十萬殺敵一千
用就用啦，晨早知道買M1就係做白老鼠根本

唔係話I唔IT 底，而係順住個error msg Google 落去既精神都冇
其實就應該sit back and relax

都岩, 有IT底都可以等人地做白老鼠

暫時我睇過最有說服力個解釋係improper TRIM implementation
係OS / file system level問題，可以低層面去到AppleT系chip開始用既SSD controller有關 (M1開始呢一part係SoC)
唔肯定關唔關事，不過係Catalina / Big Sur先開始用/改既APFS同local Time Machine snapshots呢d都可能係誘發原因
睇表跡應該唔關事: SWAP / iCloud / Spotlight / Apple Silicon本身

就算知都未必搞到啦, 都係等UPDATE算
咁要煩自己FIX BUG 不如用WINDOWS

我部袋底Air:
12月19 (33日) = 73GB/日
3月1 (103日) = 62GB/日
仲仍然係一個幾高既數，以我用呢部野個頻率唔應該有咁大data I/O出入
前後因為更新macOS炒左重裝過三四次，不過計晒成隻256GB SSD zero-out過晒都唔應該有呢個量

兩個月data written 1.18TB 多唔多

adblock for safari 有無人有好介紹？ 家下用緊個個有時睇youtube 會黑畫面

有冇人up咗11.2.2之後部機食電咗好多

adguard?

YouTube 呢幾日又改咗廣告演算法，又要等啲Adblock 鬥快搞

我就一直用緊Adblock Plus

yes ar ， 轉左幾個都係咁，用chrome 就一d 事都無

隔離update咗11.2.2之後log in唔到部電腦...reset咗password都係話錯

想問大家有冇咩app推薦一定要裝的？
同埋PDF通常用咩app edit?

你reset password呢一步係exact點做?
原則上M1 Macs要出去recovery mode度先可以徹底做到

15年retina MacBook Pro

1.18TB少到爆, 可以忽略, 人地幅圖講緊150TB已用3%, 即係兩年幾就耗盡.
按你用量持續落去你可以用二百幾年.

一出就買用到呢家，算正常？

已經log到幾十TB或以上嗰d真係有少少alarming
就算唔理會個情況有無誤鳴/報大數，淨係將佢地同普通用家比較都已經高出幾十倍以上

如果我會用自己部M1 Air個6.23TB做baseline的話，你係低好多；
不過如果用以前Intel Mac尤其係SATA年代做base的話，就似乎係高
唔知，好難講，只可以同其他同類M1用家比較係有意義

M1 SSD用TLC NAND就3000個CYCLES
簡單公式:
3000 X 你SSD容量
-------------------------------
WRITE USAGE / 時間

例子:
3000 X 256GB / (5TB / 2個月) = ~307個月(25.6年)

見d 報導講到好災難級咁。 明白哂

其實我部M1 AIR 16 / 256 config 都係寫咗1.1TB.
主要睇用家用途, 同RAM大小應該都有關係.
張圖個用家係16GB / 2TB 買返來一定唔會似我咁當ultrabook咁用, 可能人哋用開intel MAC 32GB換M1迫用16GB 然後read/write大增.

香港都唔覺有用家report好大read/write usage, 我當佢係標題黨用自己150TB 3%usage然後將150TB套落去 8 / 256 時就一年玩完.

兩面個態度都未必啱
覺得無事嗰面係用三手資訊去推理
吹到大一大既傳媒就杞人憂天
個真相應該響中間某位置

老老豆豆袋底air上唔上11.2.2好

tlc有冇話寫入到幾多個cycle會降速？

唔係咁簡單計的
要視乎SSD(controller)設計上有幾多overprovisioning
而相關邏輯，引申落去可以話「SSD壽命」個概念都唔係咁樣計
NAND從來都無一個可以預早知道既壽命，衣家報導圍繞既係一個warranted average (大概係一個「保養期內保證/預期平均折損值」)
好多人都以為可以好似電池壽命/建康程度去簡簡單單量化成件事

無乜所謂，我部up 咗都feel 唔到有咩分別

似乎係個軟件報錯數
大家點睇？

一路都係咁
我有時manage NAS同其他backup HDD嗰時要做SMART test去記錄，SMART records基本上因為唔同廠同埋唔同年代科技幾個因素令到佢係幾個好唔consistent既數目
就好似我有兩條Samsung 970 EVO plus響隻Synology NAS，個內置OS行SMART test出個Data Units Written條數suppose係512 byte block不過又可以因為舊世代唔同drive tech佢report係用另一個unit
所以個問題有一個癥結，就係Apple隻SSD個controller報呢條數究竟係咪用緊512 byte? 如果係一個細幾倍既數，就解釋到個總數成反比變大幾倍

NAND Flash 冇話降速但會耗盡冇得再寫

一般黎講降速係指
1. no TRIM
2. ran of cache (DRAM or SLC cache)

我自己唔擔心NAND Flash lifespan 問題

1. Apple 自iPod 起有廿載大規模用NAND Flash 經驗
2. 佢收購咗NAND flash controller 公司，相關自家設計controller iPhone iPad 上面用咗, 驗證咗好多年 (當然呢點你可以argue workload 唔同)
3. ＂問題＂似乎唔係Apple SIlicon 獨有，Intel Mac 都有
4. SSD (or HDD) 暴斃例子間中都有，但真係寫到cycle 冇晒死咗既相信絕無僅有. 歡迎搵任何一個SSD NAND flash worn-out 寫死既例子出黎

想問下暫時photoshop2021係咪係m1用唔到

同埋light room claasic都彈apps

唔可以用返x86 Intel Mac 版嘅PS, Lightroom 咩？

冇問題了

當我ON9果粉都好

真係大規模出事
都應該可以坐定粒六直接換機

利伸：仲未拎過air pod pro去換

早排買咗部m1 macbook air
最近左下fn制轉輸入法有時會唔work冇反應
reboot部機先正常返
想問吓係咩問題 有冇得解決

咁就要盼佢幾年內一定出事
變相有service program 免費賺咗AppleCare

我都未拎去換，雖然我好似有隻真係有問題但覺得件事俾人搞到蝗晒

到時可能唔只換新機
分分鐘M1停埋產, 換M2

我有啲懷疑衹係-100USD 照賣
對上就有加價既新design MBA

M1 唔停產*

買咗半個月 應該都算正常

而家先黎買pro是否不智？

呢部假pro嚟
傳聞真pro 14” 16” m1x下半年出
同埋第一代 基本上係白老鼠
所以呢到好多人建議買air

即係而家既pro同air冇分別？

呢個新掣同OS相關改動暫時仲係bug底
我會叫人用番本身個control+space，或者傳統cmd+space去轉

18mb pro update big sur死撚咗
屌

出現咩畫面？

輪到第一個M1用家話自己隻SSD堅係死左喎
600TB write話多唔多，話少唔少

蘋狗產品真係就算唔好用，都永遠都充滿住戲劇性

出login 入完跑進度條 之後自己熄
試咗幾次command r 重裝都無用
打算用external drive 裝 mojave洗機重裝

重裝如果唔係砍掉重練多數會繼續kik
Intel Mac如果識搞的確係番去10.14徹底d，起碼已知問題無幾多個

之前一直用mojave 一路唔升
琴晚屎窟痕就出事
打去支援都係叫我砍掉重練

今日再睇多幾睇NVMe相關SMART
似乎衣家個共識係，Data Units Written呢欄一致會用1000個512 Byte做單位，姐係SMART紀錄條淨數再乘512,000 Byte = 實際log低既量
而幾乎全部PCI drive年代既NVMe廠都有跟呢個寫法
個問題癥結係，究竟Apple有無跟；例如M1 Macs佢地都係source TOSHIBA出既NAND，不過個SSD controller就唔再係一粒3rd party chip而改用M1 SoC內建controller處理
所以一路都講緊一個可能係性就係Apple唔知咩原因個controller用左一個細於512,000 Byte既單位去log SMART

蘋狗響呢d層面真係變廢晒
以前只會笑人Windows 98 / XP有咩事就叫人鏟機裝過，Mac OS永遠唔撚駛
衣家掉轉晒

不過mac本身成個生態圈又真係成熟好多嘅
係mojave之後啲update先咁柒多問題炒撚哂班developer啦屌

通常傾到呢度，老屎忽果粉就會拎Scott Forstall出黎吹奏，再屌柒Gay Cook玩權鬥逼走條友

利申: 有部Mac Pro仲行緊10.6.8，一個唔撚識hang機既OS

無另一部mac
依家係咁google點喺window裝macos開機disk
我屌apple老母

其實你跟機OS個出廠版本如果係10.14，做Internet Recovery係會裝番佢的
咁做係連外置drive都唔需要

姐係shift option command r ?
但係會唔會洗哂嘢 因為我未back up

未backup幫你唔到
咁好難搞，想留data差唔多一定要用另一部Mac，無論用target disk mode拎data，整OS installer，或者用線互插去做DFU reset都係要第二部Mac
除非你搵到一個可以經Windows就整到已經bootable而唔需要裝既ISO (通常俾人整VM用)，直接裝響一隻USB手指，插去MBP度alt-boot，boot得入macOS就可以用Finder copy data

yes本身就係想用下面個方法 我啱啱睇啲人用VM整到10.14.2 不過好似問人借部mb好似易搞啲

用上面方法轉左一次又會㩒得返fn制轉架了

Pro有風扇 Air冇
Pro袋底都有8GPU, Air袋底得7GPU

睇埋好似係咁上下

值唔值得為個風扇買pro

啱啱又search咗下 好似可以喺recovery 度整到開機disk
依家試緊重裝10.12.2跟機嗰個
感謝師兄

我自己未試過，不過的確聽過可以響Recovery mode就咁用terminal就做到createinstallmedia個command，個point係平時整bootable係要由Apple server download隻app先抽到個image，而就recovery係本身已經有響度或者會連去Apple server download一次
咁你只要知道條path就應該可以整，係唔知響嗰度個permission係點處理，因為平時做呢個動作係要root access (sudo)

睇你咩用途
我就冇剪片嗰啲
部機都冇乜熱過
我估要重度使用先會有好大分別

其餘等其他師兄補充

利申16 256版Air用家

我啱啱成功開得到機
留個記錄俾可能有差唔多問題嘅朋友

情況係無back up又無另一部機 但係想攞返啲資料
shift option command r 入recovery mode
之後重裝跟機嘅mac os落update drive
之後就好似新機咁set過
入到系統就見得返其他drive嘅資料 可以做到back up

依家我好感動搞撚咗成晚

係喎，我都醒唔起可以行呢條路 (其實我以前做過好多次)
總之原本內置drive唔掂得(因為未backup or whatever)，咁你可以插另一隻drive逼macOS installer裝落去，完成之後suppose個外置drive係bootable咁就可以入Finder抄番內置drive (假設佢未死)

幾個月前要響一部2011 MBP度裝10.11，之後成隻SATA drive借屍還魂放去Mac Pro 1,1度boot；咁好明顯響MBP度裝入隻drive係唔會搞到內置drive既data

我依家個情況係我個內置drive分開咗 一個係之前嘅 啲資料可以直接攞到 但係我依家開機嘅drive就係空白嘅
同window 將一個drive cut做c同d嘅感覺好似

咁你要決定繼續咁用落去，定係重新界過partition
如果你裝10.12姐係仲用緊HFS+，好似響界碟方面有多幾個限制，好似係最原始嗰個唔可以縮細之類
通常去到呢個位，已經救到data的話，都係砍掉重練最可取

無錯 所以攞返啲資料 就factory reset

M1唔會停產
只會變到iPhone SE咁

macOS 11.3疑似會喺某啲地區刪走Rosetta 2功能
估計係translate過程有版權問題，同埋冇講邊啲地區有呢啲問題（估計都係歐盟嗰啲乜都告餐飽嘅區）

幾年後就未必架, 依加晶片供應咁少, 有新U緊係整新

我都響嗰個post同鬼佬傾緊
當時Rosetta 1就係因為IBM插隻腳入黎搞到好似早左唔俾下幾代Mac OS X用
香港有一段時間因為咁，最後一水可以boot PPC OS X既G4 PowerMac (鏡面drive door)係響二手市場仲好活躍，因為唔少print house之類shop仲依賴舊PPC software (尤其係中文字體相關)

冇rosetta 起碼要多2年先普及

比較大可能係會同iDevice既同級line一齊share同一隻chip
原則上iPad Pro同袋底MBA/MBP應該係同一個performance bracket

我都諗住買袋底

抵玩 6999$

以前用Windows機，M1 macbook air係我第一部mac，有啲歌apple music冇，所以用telegram download youtube嘅，但而家轉咗mac，搵極都搵唔到telegram下載嘅檔案係邊...

邊到買6999$

買8GB定16Gb Ram！

Education

咩 app黎？

唔係教職員

你買既 我幫你

邊到有得買全新既舊macbook？
想要usb頭呀大佬

巴打可以借學生證俾我買？

蘋狗又有新iPhone MagSafe形態磁能線專利
可以想像MacBook都用埋呢隻form

好彩預自己裝vm買左16gb ram
唔洗就住就住

全新好難遇，除非突然有舖頭/倉執笠搵到舊貨清埋佢
另外其實未出既14"/16"都有番HDMI SD slot的話，話唔定type-A都有埋

有冇人知點解Mac mini已經駁咗4k mon 但去mac system report 見到ui look like得1920x1080 @60hz 駁哂2.1 hdmi線Netflix都係上唔到4k

resolution嗰欄係4K就姐係拎足
looks like意思係你衣家個interface用緊既scaled resolution，1080的話就係兩倍

學到野啦 感謝解答！！！

但請問mac mini係咪睇唔到Netflix 4k
已經買咗4k plan 又用hdmi 2.1 cable
但都係上唔到4k 最多都係1080

講漏；
Netflix出唔出到4k仲有其他條件，你衣家如果scaled resolution改去1:1姐係set埋4K試左未?

呢個我試過啊 scaled resolution改去1:1係show到係4k 但改返就彈返1080

你意思1:1狀態去播Netflix，確定佢嗰時出4k
而轉番去scaled 1080嗰時Netflix就跟埋一齊出1080?

想請教宜家仲推唔推薦買袋底mba?
定等7月出新mb再考慮？（之前追po見到各位有提及，不過唔肯定係咪有)
黎緊會去外國讀書，雖然有ipad但唔太方便，諗住買定部nb

利申無教育價

如果八九月先出發就仲有排俾你觀望
一兩個月內走就可以袋底去馬
(三月event唔搞不過都係估出新iPad Pro，六月WWDC event應該會出14"/16" Pro唔關你事，除非你有budget / 想攻頂)

自己用下個腦好唔好

而家你用電腦定我用電腦啊仆街

追完你故，發覺你除左閪言單打串屌之外，毫無貢獻同參考性
怕且你現實人生都一樣

多謝巴打資料
無budget我都係買左先算
雖然最好等第二代，但我應該等唔到咁遲，起碼呢代mba唔算太差

呢隻Air直程係十年一遇筍deal
盛傳會大改設計既次代M系Air係完全無期，應該仲有一年以上先見街
所以驚衣家買左部M1機好快會後悔既人得一種，就係本身有budget，想要多少少pro機功能而又因為等唔到14"/16"嗰班

筍deal係有代價的
要做白老鼠

真
用本無用開Mac同埋覺得Mac比同類性價比低
而家出個m1真係勁所以我都入咗部袋底air體驗Mac

其實so far唔覺得有咩大問題 反而係d software update完成日hand機 （應該係microsoft問題唔關部機事）

如果M系air無咁快出新咁我又無咁驚
我上一部用mbp touch bar，係第一代白老鼠
收皮後諗住平平地買部intel文書notebook用下算
但做完功課發覺正常用得smooth既都要六千起，仲要怕佢快打柴
咁我不如買apple mba算
雖然無教育價加埋apple care+都近萬

買電腦都唔識自己思考同死人有乜分別？

扑野點解冇人上黎問𨳒前定𨳒後爽D？

堅係抵用，要用電腦就放心買啦
同返MACBOOK比，以往AIR會差過PRO好多，呢代同一處理器，其他差別好少；
同notebook比，呢個價搵唔到同級造工既notebook；講效能，M1好似係等同1050 gpu，但佢仲要唔熱。以往MAC既硬件會比同價NOTEBOOK弱，呢代直頭逆轉，同類賣輕又質高既notebook已經數到x1 carbon，但你睇下幾錢。
呢代唔算白老鼠囉

即係我
等到花都謝

air袋底起碼夠用下個10年

除非超級casual facebook youtube用家，如果唔係我都會形容做白老鼠
就係硬件超晒班，都避唔開衣家Big Sur既鑊氣，同短期內都仲會有好多driver未compatible

呢度有冇人入左airpods max？駁mac同駁iphone音質有冇咩唔同

唔好意思
想問下部Mac電池膨脹
普通既AppleCare包唔包換電

如果真係casual到只會用Facebook同YouTube嘅話
買iPad可能仲好喎

淨係ssd單野已經嚇死
蘋果仲要咁耐都唔出嚟回應下

非人為一定包啦.

直接向Apple投訴既人太少, 網絡世界見既都係果幾幅圖轉載全世界.

根本好大可能係咩事都無
蘋狗唔係第一日整電腦，佢地係第一班人... paging, SWAP, storage wear，呢d野係好基本，好難會搞錯
當然我又唔會100%咁講，同一間公司都搞左成四年蝶式KB出黎

唔該晒

m1 mba 11.1升11.2.2 卡死係條bar 點搞

就算真係乜事都冇
佢唔回應下真係令人好唔安心

有個不記名蘋狗員公回覆過，話全部SMART utility拎個data都係唔準(大概=我估計既換算錯誤)
不過條友講野完全無法求證，都係要等官方

如果你有晒backup，最徹底係砍掉重練

有人唔砍都成功入Safe Mode完成install，不過我未試過

連續幾次叉到100%電但status bar電池都係寫99%
叉住電reboot完都係99，要蚊線先100

有少少屎忽痕想走去買60+ 黎試下用係M1度
(因為黎緊有PS5)
有無巴打試過
睇過一輪好似HD 60+ 同 HD60 對M1有啲奇怪問題
(仲有OBS暫時睇落仲有少少問題咁)

我部M1 air 自從up 上11.2，只要係connect external monitor
有時條menu bar 左上⻆會禁唔到，但右邊就正常

暫時解決方法係經右上角menu bar 去返login windows, 再登入多次
唔知old news 咗未，純分享

我真係唔明鑊氣由12月到而家三月都仲要衝

部m1 mbp已經得番96％電

平時點充？

想請教下 18w power bank 夠唔夠力幫MBA 充電？

雖然話M1係做白老鼠
但講真個使用體驗好過之前intel mbp (2017 15" mbp)
到目前為止用開嘅軟件都已經support
唯一美中不足就係等唔到BlueStacks更新

豐澤mba 袋底機賣哂， 諗住HSBC visa 有優惠買 平d嫁

使用體驗仲好過我部16" 32GB mbp
compile latex仲要快成倍 開native apps又快又順 就算係rosetta都只係第一次開慢少少 之後都絕對唔差 就連行rosetta run anaconda python都只係慢過我部16" 少少

得返97%

有冇師兄用crossover 黎玩game

最後合埋部機再打開 佢就load 到 更新左 好奇怪

想問下係咪每次重新開機launchpad啲app都會亂哂？好撚煩

有冇人個mac air drop 成個hang 咗響道，㩒唔到傳送？

我係用big sur 11.2.2,

叫bug sur 算喇

iMac Pro要收皮了
連BTO都冇埋只可以買38888個版本

M1 咁快有refurbished 賣

有無人新macbook air m1 長插外置電腦mon 想知掂唔掂，會唔會好熱

跟本iMac Pro就唔應該存在
只係用來攝住無新Mac Pro嘅空間

iMac Pro真係apple燒完錢又唔討好任何人之作

唔熱 但係只可以插一個external mon

我依家部macbook pro13 2011 用到就快頂唔順 依家長插24吋mon...開始feeel到有啲lag 同力不從心 應該係自從上年粒電發漲左之後，拆左扔左之後就開始lag lag地

Apple成日出埋啲好撚貴又冇後續嘅機玩放置play
買部M1分分鐘仲順過iMac pro

如果唔需要多過一個external mon, MacBook Air啱你

如果Apple 出入門版external mon 個rumor 係真就好啦

M1 devices + Apple 自家Mon = perfect

APPLE 自家MON 分分鐘成部IMAC 咁貴

iMac 買mon送電腦

我驚過熱姐，但我睇review好似粒m1 chip好勁

At least support埋HDMI啦
賣返當年Thunderbolt display價錢7888即刻shut up and take my money

如果係好似iPad咁有4:3 Moon咁就好

你驚M1凍親手好過

放心，mbp m1長插LG 4K UL850完全無感覺

咁姐係air都唔會有問題

咁誇張

冬天特別凍果幾日 有少少掛住intel macbook

12月最凍個幾日
我部機平均得28度

開左幾個safari tab + chrome + excel

最主要係我鐘意長插外置mon,驚過熱

我都長插個2k mon

果幾日收埋左部M1 AIR

用緊邊個？有冇推薦？

如果想平就妖米/AOC(cu34g2x)

正常既就LG 32GN600-B 之類

我就用緊平野.......

Dell U2720Q
新一代就U2721DE

U2721DE係2K
2720Q有4K

會唔會有24吋推介

24inch係咪無4k

我都諗緊換 mon
心水係牙石 ProArt 24 or 27寸色水行先

Mac專用LG UltraFine就有4K同P3，可以用Mac直接控制個mon，光度500nits
只有Thunderbolt 3頭，可以做埋叉電，但唔可以駁其他機
價錢5.5k

另一隻LG 24UD58都係4K，但冇USB-C有HDMI/DP，同埋係NTSC 72%，光度250nits
價錢平一半多啲，2k鬆啲

見到有兩hdmi,可以駁埋switch

有無巴打有留意最近satechi出咗隻單頭又唔洗插電嘅新hub可以出到4k 60之餘又有齊usb-a vga sd 同lan呀？想知有無伏

伏位係USB-C冇得用嚟駁mon，要靠HDMI/VGA

另外Satechi取消咗100USD全球免運費
寄美國以外地方會變得勁貴，要睇吓Amazon有冇呢款賣

有無一個thunderbolt3 / usbc 可以出兩個4K mon嘅hub 推介？

而家我imac 兩個tb3 頭出兩個mon, 有多隻tb3 嘅 ssd 都唔知點插入去

本身有諗過買iMac Pro
但iMac無端端張display spec推高左
就諗住iMac算
點知再彈個M1出黎
結果買左M1 Mini

買左隻Samsung T7 rw得600mbps左右

插M1機?
M1個USB好似bug bug地，去唔到gen 2速

iMac Pro新出嗰時其實幾好丁
佢完善左普通版iMac某幾個缺憾位，例如唔夠Thunderbolt port，LAN port唔係10GbE，單風扇太嘈，前cam畫質，SSD速等等
不過之後出多一兩次iMac更新都已經慢慢下放晒去 (除左雙風扇)
衣家無貨應該代表生產已經停止，新AS iMac可能好快上市，未必需要等到六月WWDC

最穩陣係CalDigit TS3+

除非你兩隻mon都無DisplayPort

嗰個算唔算伏位呀
隻hub已經有齊analog同digital video output，無理由仲有人會期望個type-C passthrough可以都出mon
事實上我好似無見過淨type-C既hub可以passthrou 4k60hz DP alt mode，因為4條lanes已經用晒type-C頭8條TX RX pin，淨番兩條data pin俾隻hub其他port用，姐係USB 2.0速shared

咩都好丁
除左價錢

個價係離地，不過佢係俾足料
5k mon唔駛講，Xeon，32GB ECC大DIMM，NVMe SSD RAID0，四TB3 I/O board，內置AQC 10GbE NIC，成部野一買番黎已經好好打
香港好少見，不過歐美經常有舖頭袋底iMac Pro做折 (當時普通iMac5k標配仲要Fusion Drive，而iMac Pro標配孖裝SSD起跳)

所以個價咁貴都有諗過買
不過個陣比較窮
結果拖拖下變左M1 mini
1/8價錢

我自己嗰時就係2017年六月WWDC之後要二揀一決定即買iMac 5K定等年尾買iMac Pro
結局唔想等所以入普通版，不過打爆升i7，升RX850，轉1TB SSD加埋Care已經接近三皮，仲要街外買SO-DIMM都要成千蚊一條16GB炒價時段
響嗰個時空去睇，iMac Pro俾多一萬幾千再拎多唔少效能其實係可以考慮，而且佢仲可以再向上config多幾個core同RAM量，內置10G NIC同多兩隻TB3係令到I/O無樽頸
嗰個moment仲要Mac Pro未出爐，touch bar MBP又成舊屎咁

m1機 開頭以為TS3+問題 但係直插macbook 都係咁

掉轉反而得架，有人試過插去TS3反而拎得到極速，因為呢個setup會由個dock內置Thunderbolt controller去負責USB bus嗰個環節

有咩hub比較萬能

我ts3+ 同macbook 都插過係一樣6xx左右

郭明錤係咪玩野，佢預計埋Apple 2030-2040年會出咩
2022: mixed-reality helmet
2025: augmented-reality glasses
2030~: augmented-reality contact-lens

我自己無type-C SSD所以無follow點解決
macrumors有呢個post都算多人討論，你可以睇吓

有咩卡現金回贈高？ 想入手袋底

去信用卡post問好啲喎

而家入手macbook air/pro m1明唔明智

air 抵用

Apple M1 晶片配備 8 核心 CPU、8 核心 GPU，以及 16 核心神經網絡引擎
8GB 統一記憶體
512GB SSD 儲存
Retina 顯示器採用原色調
精妙鍵盤
Touch ID
力度觸控板
兩個 Thunderbolt / USB 4 連接埠

呢個配置普通文書執下相夠唔夠玩

絕對夠 我買256

Pro m1唔掂定就出新

imac pro 又停產, 都唔減下價益下人

袋底機夠用

請教咩叫袋底機

最低配置

想入金得air有色、易唔易熱

一張係M1 Air，一張係Intel
估吓邊張打邊張

唔識睇

一個長期100度
一個唔識上多過30度

Leaker Suggests Apple Event to Be Held on March 23

點解可以長期低過30度？
我都係上下網，睇吓YouTube
平均都40 幾度(室溫冇開冷氣)

你用Chrome睇YouTube? 我用Safari
真係無特登散熱，無擺高響laptop架，無開冷氣，平放枱面仲要有軟墊響上面
日常野做咩都三十度之內；每晚有個六七十度spike係打PS4，用Elgato Game Capture錄影狂chur (同一個動作響Intel必定上九十幾度)

Intel真係長期熱到煎蛋

Jon Prosser話佢知已經出得街嘅有AirTags iPad Pro AirPods同Apple TV

唔通真係6月先有M1X

iMac Pro收皮，LG mon響Apple Store停賣
加埋上面嗰堆野夠砌一個三四月網上event

有冇得投訴金屬機身太凍

我唔洗event
一星期一件新產品都ok

Air都打到機？

我公司啱啱先入咗LG UltraFine

thx巴打 呢個缺點貌似都仲接受到

我部16吋插外置4K mon
風扇轉唔停 檯面又熱又多塵

係咪關我用chrome事？
應該轉乜好？safari用唔慣

Mac一定用safari最好
冇其他

無開幾日機 部A2251 開唔撚到機

我都係長期用safari，少用chrome

而家開左兩個safari tab (lihkg + IG markets) + VNC viewer + Time Machine

都已經43 度.....

係咪有講過蘋果會出 external mon ?

其他呢隻mon好好用
只係唔知佢後面其他USB port有咩用

11.2.3 Update

上網睇24號先有貨送，係咪代表walk in買都冇貨

想求ching 指點一下

synology Nas 搬左入service apartment,
要經網頁駁wifi,亦見到有個router

究竟要點做先可以令到個nas 上網？

如果上唔到網，其實可唔可以 用 laptop 直駁lan cable 入nas , 令到laptop 可以直抄 nas 既資料？？

又話係security fix (Webkit exploit)
不過可以成2.44GB...

你係咪入錯post，成件事好似淨係部MacBook係關Mac事 (假設你laptop係MB)

anyway你描述個scenario唔太清楚，但係個解決方法好簡單
NAS > LAN線轉插 > MacBook
響macOS system preferences同埋NAS個network interface settings度，各自set同一個subnet，同一個IP range之內既number (eg: NAS俾192.168.10.2 MacBook俾192.168.10.3)
咁樣就唔需要router派IP或者用switch去互連
連線成功system pref會著綠燈，之後去Finder cmd+k “connect to server”，打smb://192.168.10.2，入user/pw

想問有冇咩電池用量app好用？
本身嗰個睇唔到邊個程式食得多電

袋底air更新中。

thanks 坦克兄，番去試下先

請問駁駁下mon會死機重開正唔正常
同埋係咩問題多
M1 16gb

有冇ching 用緊mx master 3
係咪真係咁好用？見好多YouTuber 都吹到好勁咁

買左一個用 用落係幾好 由其個轆好好手感
同埋如果你有幾部機 切換都幾方便
不過手細人士手型未必岩

**一個月

見佢有個制可以㩒住拉當係trackpad 3指動作咁，難唔難trigger ?

點解你地會想買袋底MacBook
諗住有新就換過部?
買多少少ram同SDD唔係可以用耐啲咩
1516緊買幾多ram同SDD好

有新買新

難就唔難 但手指公粒制個位係唔算好好按 所以都少咁用

thanks 巴打

refurb / edu / 街折價袋底係六字頭
Care、RAM、SSD是旦一樣都千幾二千，係機價四份一上下，響投資角度係唔化算
再者，三款M1機都有白老鼠/實驗意味，當日day1個憂慮比起衣家幾個月後更多
而就算計今日，因為佢強制OS唔可以裝Big Sir以前版本，有好多好多bug都仲未清
咁當然仲有支援software方面，就算有Rosetta，都仲有唔少專門apps / plug-ins / drivers係未可以行或者永遠唔可以行
另外硬件方面，M1行頭陣俾最低階機種用既SoC，而三部野特登完全唔改設計直接由Intel機殼插粒M1算去做過渡，代表1) 遲d中高階M系SoC會更勁；2) 次代機殼新設計會有大改進 (當未有MBP加port rumors已經咁樣考慮)

所以綜合去睇，M1機最識玩個玩法一係就唔撚買，一係就買不過一蚊都唔俾多
要投資要長用要咩野future proof就睇六月WWDC

除非好在意無風扇設計
唔係就等新MacBook Pro啦

無風扇反而係一個袋底Air賣點
姐係三隻M1機之中，係得Air先有一個比較獨特地方係暫時全線Mac機都無，就係風扇噪音=0
對上無風扇係12" retina MB 2017年最後版本之後摺左，而且從來都係問題多同效能太低
今次袋底Air變左最能夠表現Apple Silicon高熱效呢個優點既機，而且仲要最平

好詳盡唔該哂

係窮呀

Mpa update 完不斷restart 完全入唔到 可以點搞
試過recovery 但係又不斷restart

請問用type C hub 使唔使用個高d power 既adaptor？
定係可以用返原本macbook air 跟機個個？

試左兩隻type C hub，插頭macbook air 個type c adaptor，都會用用下斷signal，要隔幾秒，先會自動connect返

service apartment個wifi 要經網頁打密碼

睇黎無方法入到nas set ip.....

我睇唔明你exactly個情況/想點

姐係咁，我有無理解錯:
1) 部NAS係你自己的，之前已經響第二度set好左用緊
2) 間野你新租，衣家先搬入去住，咁就開始放部NAS入去用
3) 間野得一個上網方法，就係要用佢公廁WiFi而且要經網頁開通
4) 你想未來可以同一時間用部MacBook上網，而又要響單位內經部MacBook用隻NAS

如果你只係想去到部NAS，就用我上個回覆個直插方法
如果你想部MB同時上網，就要WiFi login番apartment個WiFi，而插線就淨係用黎連NAS
如果你想成件事無線，就要自己置一隻router，而且個router上網嗰part係要用LTE SIM卡
如果你想隻NAS經apartment個WiFi系統出街網，幾乎唔可能 (事實上唔應該咁做)

唔好意思 , 講到 1999
情況合乎 1，2，3

無錯，只係想直插
但唔明白上面點樣入到nas 去set ip

隻NAS本身係無WiFi功能，你一定要插線連入去
而且本身舊地址用開，佢一定已經被派IP或者本身settings有人set左固定IP，你要知道exactly係set成點，先可以衣家直插情況下響MacBook呢面照樣set，咁先會做到兩部機響同一個subnet

如果隻NAS舊時係有其他人幫你setup，你最好搵番佢幫手

多謝你既解答

部機係我set,不過我都係用quickconnect 入去，或者finder 用 smb:// synology id/ 咁入
所以一路都係dhcp

最有可能簡單解決係你拎/買一隻router去做派DHCP呢一個step
因為隻NAS一抆左電，衣家響新地方插電佢係唔會理會上次個network settings，佢係要長期DHCP listening等到有新IP為止
如果你唔用router，直插MacBook(加LAN線轉插)，正常情況係只可以幫MacBook呢面固定，佢係唔會叫到隻NAS反應
呢度有一個方法，就係響macOS度開DHCP server...
呢part無簡單步驟，要經terminal打code

袋底air 加左care係咪7左？

你買得CARE都打算長用嫁啦
無話咩7唔7
樓上個識玩方法都係講緊用最經濟既價錢玩到今代同下代

咁佢起供應鏈度收到呢d風

mac 插外置mon 會行display card (如果有), 會熱好多同埋一定著風扇
加上4k mon 同chrome 都大咬

都係，本身諗住長用，又擔心出意外整壞部機無care維修好貴

你係買左幾多ram同幾多SSD

8gb ram & 256ssd 最低配無extra加野

Care對於越貴config個相對價值係越大，因為佢唔會因為config而加價
(只會你完全轉base款而收第二個價，姐係MBA全部config一個價，MBP13"全部config另一個咁樣)

我加care時都考慮左好耐，佔1/4機價，最終諗住notebook拎黎拎去會大機會出意外，所以都係加左，但出意外都係要補錢換機，加care又好矛盾/唔值

同現實生活買保險一樣考慮囉
你有野輸唔起就買重保，你無人無物無得輸就雙手fing fing
有強姦無焗賭
咁MBA尤其係袋底無人唔俾你買Care，只係客觀去睇，計算上係大機會蝕

係豐澤訂了袋底mba, 有咩mon貼推薦

講得好啱，窮j要加蝕唔起

買保險都唔望用得著
蝕保險嗰啲錢好過到時望住張維修單喊

同埋大家有無用保護殼

咁多年來兩部都裸跑.

咁呢個係另一個角度去思考
「窮j要加蝕唔起」反而係因為嗰六七千都已經係allin大投資
咁的話真係自己諗啦，個point係有選擇，搵個位係對自己最有利去行

郭明錤調整14"/16"生產期，由之前「五月六月」改去「2021下半年」
咁的話有可能WWDC都未公布
傳統係隔幾年十月有一個Mac event
等機撚仲等唔等到咁耐 定係奶袋底頂住先

已經頂唔撚緊奶左

m1 真係已經好撚勁, 等佢可以正式VM到 arm 版win10, 公司用
就打通哂我想做既野

想問下如果trade in係咪幾多gb 同ram都係同一個價錢

求其買咗張磨砂mon 貼
太反光

巴打有無用保護殼？

無，有d 怪怪地

咁睇好arm win10

我等都冇等過就day 1衝咗M1 MBA
當係預先熟習下M系MacBook好唔好用先
到時出新先諗點config部嘢

公司野, 唔work 都OK , 我只需要行到兩個apps 就OK.

如果係32bit app應該得
如果64bit 就有排

我見store 已經有? 算唔算係support ARMS?

想問下 打算r fd個教育版黎買mac+fcpx套裝
佢d軟件係要連大學email定係點？

我叫fd幫手買完會唔會有獲氣？
or 賣二手會唔會麻煩？

唔好啦又等

Apps跟你部機第一次login個Apple ID
就算用你個frd身份，都唔會同佢掛勾
部野本身無跟人，維修係睇機身serial #，或者又係上面個Apple ID不過如果你walkin 天才bar，佢係會面對面重新拎你個人資料而唔理會Apple ID
(利申: 幾年前仲係咁，唔知衣家有無改過)

thanks bro
成set軟件買仲平過淨買fcpx

Microsoft store 有寫system requirements 同architecture

FINALLY

有

咁各位巴打有咩鍾意既牌子手提袋

MOFT Carry Sleeve
可以摺埋做stand

我係咁啱壞撚左部desktop+壞埋moon
俾左個好藉口試新野

有公司M1 MBP用繼續等

Switcheasy stand

其實係咪可以睇成係iMac first half出

Photoshop同DaVinci Resolve正式Support M1

即係新iPad Pro外型完全冇變

我理解係新普通iPad會照午餐肉iPad Air個個form，如果個套d窿唔太盡就可以俾埋iPad Pro 2018/20用
咁唔代表未出嗰隻新iPad Pro會一樣樣 (今年頭仲未似會出)

我買親 mac 就唔撚理佢
啱價啱 spec 即屌

唔知點解我用落久唔久會有小小lag

有無插其他USB3嘅嘢

今次m1都好過intel cpu唔小，好似真係幾抵玩

有無intel macbook苦主升左11.2之後個built in camera唔work？個綠燈淨係係到閃

有冇人macbook+ 用hdr mon
想知輸出洗唔洗搞d咩特別野

咁奇怪？

個mon 要enable hdr
Mac 機個邊好似無嘢set

應該會出部mac mini

想問下wifi個到 mac mini係咪速度都ok?
我本身用pc, 插pcie嘅接收器

用左apple store 個Satechi usb hub
插住logi 個接收器 唔知關唔關事 但除左呢個冇插其他嘢

利申 m1 mba

未出 m1 同個價之前根本冇諗過再買 mac
宜家個個話等 m1x / m2
個價應該唔會平

M1 chip夠玩啦 macbook air 風扇唔裝都唔熱

M1X/M2應該都係取代依家仲用緊Intel嗰啲機嘅價位
即係$14000（MBP13高）同$19000（MBP16）嗰啲位
除非佢換埋design或者用mini LED

所以咪唔抵買
$14000 買袋底機
唔洗加 ram 加 ssd?
果度最少 $4000

依家$14000嗰部有16+512算正常啦
真正袋底係8+256嘅$7800 Air

順便問下
唔買額外硬件
m1 macbook air/pro 係咪最多外接1個4k60 monitor
mac mini 2個？

其實駁幾多個 moon 已經唔重要
宜家屌緊佢 external 出唔到 RGB 變左第二隻色
尤其出 dell moon
而大部份 content creator 都用 dell （因為算平）

然後兩邊推話唔關自己事